（重開）【互動屍考】凌晨三點，我屋企門口有敲閘聲……

由於係重開既關係
依家會分reply咁一次過post翻上一個post玩咗既部份先
追緊故既請正皮比我知道 thank you

凌晨三點，城市雖仍燈火通明，路上卻已添了幾分寧靜、少了幾分喧鬧。

坐在電腦桌前的你穿著羊毛內衣，再加上一件棉襖，身上暖意與自那窗縫外傳來的呼嘯聲，形成了強烈對比。

呷了一口剛泡好的熱朱古力，你稚氣地把口中的熱氣呼出，嘗試把冷冰冰的空氣轉成白色。

「呼～舒服。」

滑鼠不停滾動，你把連登熱門的post全看了一遍，於是又開始了無限refresh、睇post的無限輪迴。

「砰砰砰砰……」此時，鐵閘外傳來敲擊聲，打破了寂靜。

你決定走到門前透過防盜眼一探究竟（a），

還是繼續安坐在電腦椅上睇post（b）？

答案已選擇為（a）

你決定放下手中握著的熱杯，緩緩地走到門前。

「係唔係老豆啱啱收工翻嚟？」雖然家中沒有數千尺，屋企徐晃也不大，但也有足夠的時間讓你內心獨白一句。

「砰砰砰……」你走近門時，更加確信聲源並不是自己門外，可能是對面鄰居的家吧？

難道是陳先生沒有帶鑰匙嗎？

你帶著疑惑把右眼貼近門前小孔，卻看見外頭一片添黑，讓你不禁聯想起幾個不同版本的揭尾故，讓你毛骨悚然了一下。

不不不……別胡思亂想了。照理來說，應該是走廊的照明系統出現故障，因為家中的電腦還在正常運作著呢。

「砰砰砰砰砰砰……」

「嗯……」

你決定打開門，看看外面的情況（a），

還是不作理會，回到電腦椅上（b）？

答案已選擇為（b）

你又重新回到了電腦椅上。

啊，說到這電腦椅－－可是你花費數千大元在網上訂購的PEWDIEPIE電腦椅。你腦中一閃而過自己身體力行印刷單張到街上張貼，更向朋友洗版式發出「記得subscribe Pewdiepie」訊息的情景。

「砰砰砰砰……」門外的敲擊聲絲毫沒有停止的跡象，這使得你開始感到十分不耐煩。

你在打印機上堆積的那堆雜物之中，找到了被活埋多年的管理處電話，又拿起了新買的iphone xs。

「嘟嘟……嘟嘟……」

「屌，個個月收成幾百管理費係到無所事事，到有事個陣搵人處理又無人聽電話，戇鳩……」

「砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰」

門外的敲擊聲加速了。

為甚麼沒有其他鄰居出來制止呢？

你決定打開門到外面看看（a），

還是到連登出post你問我答（b）？

答案已選擇為（b）

「你問……我答，門口……突然轉……啊屌，打錯字添，係傳嚟左幾下敲……門聲……」漸漸冰冷的雙手無阻你自Online game時代養成的打字技巧，不用幾秒便大功告成。

「lihkg傳來通知」
「lihkg傳來通知」
「lihkg傳來通知」

「無人想知啊」
「講左爛屎忽，唔講爛奔周」
「唔傳埋右？」

算了，開這種post的目的到底是甚麼？你在心中咒罵著自己戇鳩之時，門外的鐵閘敲擊聲突然停止。

詭異的寂靜散播在空氣之中，你再也無法按耐自己的好奇心，決定打開門看看走廊的情況。

……

「老豆？」

門外站著的是背對著你的爸爸，他的手正放在鄰居陳先生的大門鐵閘上。

你決定走上前拍一拍他的右肩（a），

還是就這樣在門口等著，問他到底要不要進門（b）？

答案已選擇為（b）

走廊是黑著的，但屋內的燈光照亮了他。

他就這樣站在別人的家門前，一動也不動－－這使你有種莫名其妙的恐懼感，內心產生了希望保持一定距離的想法。

透過微弱的燈光，你看見他的右手似乎在發抖，在寒風之中似乎也是理所當然的事吧？

「你入唔入門㗎……你唔凍我都凍啦，快啲啦。」得知敲擊聲的來源竟是自己的家人，你能聯想到明天早上鄰居嘴邊掛著的，定非些好聽的說話。這使你在門外吹著冷風時，心裡更是煩燥。

這時，他的右手又開始動作起來，一下一下地敲著鐵閘，同時發出「哈啊…………」的低沉聲音。

你開始感到事有蹊蹺，慶幸自己剛才沒有上前的同時，心裡的恐懼感亦更甚。

你決定關上鐵閘、站在閘前觀望（a），

還是希望把他先帶進屋裡再算（b）？

答案已選擇為（b）

東北季候風正為華南帶來寒冷的天氣。本港方面，今早市區氣溫約為13至14度，新界再低兩三度。始終那是你的爸爸，現在把他關在門外吃東北風會不會太絕情了點呢？

你這樣想著，直至他收起右手為止。

只見那「人」緩緩轉過身來－－儘管他昨天出門時所穿的外衣仍然完好無缺，底下的長袖襯衣已染成一片血紅－－他的四肢動作極度僵硬，胸前的膊動明顯得肉眼可見；嘴角還不停流著異常濃稠的唾液，眼窩已全然發黑，活像一隻彊屍……

不，喪屍。

這時侯，面前的生物已經無法被稱作是「人類」了，你本來的擔憂及煩燥已經拋諸九宵雲外，換來的是無比的驚恐。

在心中的恐懼驅使下，你打算轉頭便走，沒想到他突然衝前，一把扯著你的衣袖。

幸好，受到四肢僵硬的影響，大幅度的瞬間行動使他笨拙地倒在地上。

你決定關上鐵閘，暫時守在家中（a），

還是衝向最近的逃生門（b）？

答案已選擇為（a）

你把那隻「喪屍」伸長的手一腳踢開，在接觸的瞬間，你彷似聽見了骨頭斷裂的聲音。當然，那絕對不是來自你那只穿著拖鞋的右腳。

一個大跨步向後，已置身門內的你馬上轉身，把鐵閘及木門隨即關上，走廊外又變成漆黑一片。

「砰……砰……」這次敲門的聲音比起之前的更大了。

因為它正在你家門前啊。

為了使自己冷靜下來，你把電視機的聲量調到最大；又跑到電腦前坐下來，一口喝掉早已冷掉大半的朱古力。

「lihkg傳來通知」「lihkg傳來通知」「lihkg傳來通知」「lihkg傳來通知」「lihkg傳來通知」「lihkg傳來通知」「lihkg傳來通知」「lihkg傳來通知」「lihkg傳來通知」「lihkg傳來通知」「lihkg傳來通知」

電腦螢幕閃著一個又一個推送通知，還沒定驚的你一按下去，卻不小心按到post內最後一頁的留言。

「有無人見到？」「屌，我依家係屋企唔敢出門口啊」「仆街，點算好」「我依家係架車到，坐最前個個男人都好似奇奇怪怪咁」

明明是你問我答，卻變了討論集中post，而你已無暇思考這是一件好事與否。

「砰砰……砰砰砰……」門外的聲音仍然不絕於耳，但在電視機的聲響下，已經沒有原來的突出。

「以下係一則突發新聞……香港政府今早……罕有地提前發出新聞稿……實施戒嚴令……停工停課一周……直至暴動事件結束為止……由現埸記者報導……」

在晃神間聽到的字眼，引起了你的注意力，你的視線馬上轉移到電視螢幕上。

「我地見到現埸係十分之混亂，多處建築物起火，路面受到嚴重阻塞……」「等等，喂，Patrick你後面係咪有人向緊我地衝埋嚟？」「喂屌，我地走啦唔好錄啦！」「跑啊，唔好另翻轉頭望，上翻車！」「啊！！！！」

整個空間又回復鴉雀無聲……

「砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰」除了這敲門聲之外。

你決定與連登巴打商量對策（a），

還是在家中四處搜索有用的物資應對（b）？

答案已選擇為（b）

作為一個毒撚，你家中的公仔麵、午餐肉可說是多不勝數，足夠一周足不出戶地過活了。

只要能捱過超過三天以上，想必這種人類構造的喪屍也是抵受不住吧。

即使它們的身體停止了身體代謝，那麼至少一周、一周之內政府也會做些甚麼吧？即使777如此無能，香港政府倒台、進入無政府狀態……其他的國家政府也會出手相助吧？

就在你腦海中運算著最壞情況的時侯，更壞的情況來了－－面前的電腦、客廳的電視、頭上的電燈，全都斷電了。

你立即想到家中安裝的是電磁爐，這下請杜生嚟屌爐都無撚用了。

你決定自己到外面尋求協助（a），

還是打電話求救（b）？

答案已選擇為（b）

「嘟……嘟……」正如剛才致電管理處的情況一樣，這次也無法接通。

「屌到底係邊個諗打電話求救架……」你在心裡暗罵，但卻是自己下的決定。

既然守在家中不可行，那麼唯有出門一博了。

可是，要到外面，首先必需要打倒門外的喪屍。

你需要任何一把能用的武器。

根據電影常識，被喪屍抓到、咬到的，很有機會感染到其病原體。那麼長柄武器在博鬥中便更優於短程武器了。

……可是一般人家中哪會有甚麼長柄武器？？？

你決定拿雨傘（a）還是菜刀（b）？

答案已選擇為（a）

民建聯議員梁志祥指出，雨傘為攻擊性武器，連黃飛鴻也曾用雨傘作武器對抗奸人堅，足見其危險性之高。

你從櫃中取出了一把最長、同時傘頂位置最幼的長傘，方便所有的力量集中在同一點身上，增強殺傷力。

同時，你在家中搜集了一些有用的物資，如乾糧、水樽、電筒、足夠的衣物等等，畢竟這一出門，可能就回不來了。

「砰砰砰砰……」

你下定決心，把大門打開。因為已日出的關係，日照照亮了走廊。這時的你才發現爸爸那張曾經是家人的臉，現在已判若兩人。面前的人不再是人，也不再是你的至親。

它的雙眼直視著你，眼神卻空洞無比，敲打擊也愈來愈大，同時更頻密。

你一把拉開鐵閘，用盡全身的力把雨傘的傘頂捅進喪屍的胸前，「嚓」的一聲插進了身體之中。

你決定往大堂方向走去（a），

還是選擇離你更近的逃生門（b）？

答案已選擇為（b）

你把逃生門推開，那隻喪屍也嘗試尾隨而入。

它的活動絲毫沒有受到影響，看來用硬物貫穿喪屍的成效接近零。

你和它陷入了拉鋸戰，緊握著雨傘手把的你用力向前推的同時，它也用身軀硬頂著雨傘前進。

可能是因為不知明病源體的影響，喪屍的力量似乎得到了提升，平日不加運動的爸……不對，是那隻喪屍居然可以使出這麼大的力氣。

突然想到些甚麼的你突然晃神－－假如傘頂貫穿了喪屍身體的另一端，那麼我便會曝露在它觸手可及的範圍之內了！

這時你決定出盡全身最後一分力，把它推出防煙門後關門（a），

還是放棄手上唯一的武器，轉身便跑（b）？

答案已選擇為（a）

你一邊祈求著雨傘不要貫穿喪屍身體，一邊雙手緊握著手把，努力地向前推去。

經過一番角力，你終於成功把喪屍推了出去，傘頂的位置也從喪屍身上抽了出來。你馬上把防煙門關上。

瞬間你就發現，所有防煙門都是外推式的，換言之從梯間內根本無法利用門柄與長柄物件上鎖。

喪屍在被短暫逼退後，馬上又使出更大的力氣把門撞開。你逼於無奈，再次把雨傘瞄准了它。

前車可鑒，雷神於Avengers3內犯的錯誤，你沒有重蹈覆轍。You aimed for its head。

來不及慶祝之際，你看似把喪屍激怒了。它口中發出與先前截然不同的尖叫聲，抓狂地衝向你。

情急之時，你不小心觸及了雨傘的開關，把雨傘打開了來。

「……咦？」

幸好你那把是梁蘇記的雨傘，傘骨堅硬無比，成功把它卡死在防煙門外。你又從背包中找了條毛巾堵住門下的縫隙，以免在回彈時把整把雨傘向外推出去。

接下來呢……不如好好到每層的走廊看看，順便搜索樓梯間有沒有甚麼可用的東西吧？

特殊事件－梯間搜索
預計探索時間：3小時

下一個普通事件將在＃14後重新開始

此章節沒有答案供選擇

你住在二十一樓，因此並不決定繼續向上探索。往下的同時也正好讓你尋找離開大廈的路，畢竟斷電的情況下也不可能依賴升降機了。

不幸地，你沒往下走了幾層，便在十八樓聽見了類似的敲擊聲。雖然聲音帶有迴音，你能肯定不是從近處傳來的，但也不打算貿然冒險。

於是你再往下走，在十四樓發現了滅火筒。初時你感到十分振奮，但當你拿起打量時，卻發現身為毒撚的你無法輕易使用它作揮擊之用。

「原來真係唔係咁易架葉師傅……」你氣餒地把它拋到一旁，撞擊地面的聲音在梯間迴響開去。

接著下來，你又在十二樓發現了防煙門前的一堆血漬，以及一些類似肉塊的東西。你在防煙門的玻璃往走廊內探望，卻看不見喪屍的蹤影。

「算啦，我都係繼續向下行，唔好係到留咁耐啦……」

終於，你在五樓發現了牆上的一個生繡紅色鐵櫃，在使用手電筒的末端把櫃門敲開後，發現並興奮地取出了消防斧。

雖然斧頭對你來說仍然略重，但在設計上來說，揮擊時卻要比滅火筒靈活得多，而且尖銳的刀鋒殺傷力可不小。

有了武器的你決定進入走廊搜索（a），

還是盡快離開大廈逃生（b）？

答案已選擇為（a）

你走進五樓走廊，發現很多戶大門都是打開的，地上偶有一些雜物，似是匆忙離開時留下的東西。

你推開了半掩的門，到屋內搜索了些物資，發現了麵包等乾糧，更找到了一個尿袋及lightning頭usb線，不禁笑逐眼開。

但一想到自己這行為與偷竊無異，你便立即漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，在內心激烈爭辯。

「搜物資不能算偷……搜物資！……關乎生存的事，能算偷麼？」接連便是難懂的話，甚麼「係愛定係責任」，甚麼「係窮啊DLGH」之類。引得眾人都低吼起來：屋內外充滿了……

等等，哪兒來的低吼聲啊？

你回頭一看，正是兩隻喪屍一前一後，站在了大門前。

你決定把房門關上，暫且思考下一步（a），

還是屌佢老尾，你依家有武器仲笠水（b）？

答案已選擇為（a）

你迅速把房門關上，又推倒了旁邊的衣櫃擋著門後。

幸好窗花是活動式的，你把它打開後，探頭向外看去。

這是你自看到早上新聞以來，第一次望到大廈外的香港。街上一片冷清，明明已經旦下午時份，但仍空無一人。

有些車子就這樣泊在路中心，車門甚至還是開著的；平時廢老充斥的涼亭，現在也格外冷清。

你東張西望，估量著從窗外逃出去的可能性。就兩個單位外延伸花槽的距離看來，似乎不用找上陳展鵬關禮傑之流，也絕對是件可行的事。

「砰砰砰砰砰砰……」敲門聲變得愈來愈急促，門鎖似乎也已經被撞破了，等喪屍成功進門只是時間問題。

你決定走出窗外，試圖跳到鄰近單位（a），

還是決定從房門突破出去（b）？

答案已選擇為（a）

時間一分一秒地過去，你站在窗外，雙腳仍在發抖。

畏高還是畏喪屍？你不知道，你只知道你無法控制自己，即使門已被撞開一半了。

從門縫中你可以看見那隻隻喪屍正在拼了命地往內擠，你敢說那種姿勢是任何一個軟骨功的高手所無法做出的。

「吼吼啊……」喪屍們看見你後，立即就停止了敲擊，只是一直向前推著，試圖把門剩餘的部份打開來－－這使得你更加害怕。

「跳……唔跳……跳……唔跳……」已經沒有時間七上八下了，房門的其中一個合頁剛已損壞脫離，整道門呈現著有如風中殘燭一樣的狀態。

你鼓起勇氣，先將消防斧一把拋到對面的花槽中，你暗自慶幸自己命中目標，然後後退一小步，準備助跑起跳。

「砰！」剩下的合頁應聲飛脫，整道門斜躺在衣櫃之上，喪屍眼看就要進門。你沒有時間再作思考，便一躍而起。

感激納米樓的存在，兩個單位之間的距離沒有你想像的大，你成功跳了過去。

你決定馬上繼續起程離開大廈（a），

還是先在房間裡休息一下（b）？

答案已選擇為（a）

你沒有多花時間在屋內搜索，匆匆找到了單位的鑰匙便離開。

因為剛才喪屍破門而入的單位位於防煙門的正前方，你不想再驚動到它們，便放棄走廊最盡頭的兩個單位，反方向往大堂走去。

你住的大廈是Y字型的，站在大堂可以一次過看見三條走廊的盡頭。而你剛才經過的走廊是位於正中央的部份，你絕對不想再回頭了。

左邊的走廊十分整潔，屋裡也看似沒有甚麼聲音傳出；右邊的走廊上卻有一些雜物，如垃圾膠袋、拖鞋等等，更偶然發出一些「咔……咔……」小聲響。

你決定向左走（a），

還是向右走（b）？

答案已選擇為（b）

愈是看似危險的地方，其實就愈是安全。你抱著連自己也懷疑的想法，一步一步走進右側的走廊。

每條走廊共有四個單位，你能看見最盡頭的那一個單位的鐵閘是緊閉著的，而接近大堂的那三個單位則是處於半開或全開的狀態。

你握著消防斧的手不住發抖，要是再碰上單位裡面藏著的喪屍的話，恐怕就沒有剛才的幸運了。

你決定到盡頭關著鐵閘的單位一看（a），

還是選擇其中一個中門大開的單位入內（b）？

b

B

你走到最接近大堂位置的單位，赫然看到裡面有著一大灘血跡，你在發誓絕對不要進去的同時，伸手把門從外關上。

第二個單位，雖然門是開著的，卻貼著一張告示：「因事外出一段時間，有事請電512434xx」

最重要的是，下側還寫著：「P.S. 唔洗入嚟摷啦，所有拎得走既野都已經拎走哂，拜拜你條尾」

「我屌啊……」看來只剩第三個單位，也是正對著防煙門的那一個。

正當你打算進內時，走廊盡頭的那道鐵閘突然打開了。

你決定先走進第三個單位把鐵閘關上，再觀察外面情況（a），

還是慢慢接近第四個單位，看看發生了甚麼事（b）？

A

你慢慢走近走廊的盡頭，單位的鐵閘也慢慢地被拉開。

你在不遠處看見一個人影正拿著一枝晾衫叉，戰戰競競地探出頭來。

咦，是個馬尾學生妹……

「你……係人定係喪屍？」她問道。

「你有無見過揸住消防斧既喪屍？」我笑道。「我就未見過揸住枝叉既喪屍啦……」

她本來充滿戒備的臉終於露出了笑容，雙手一直緊握著的晾衫也放了下來。

「你入嚟先啦，出面好危險。」她示意你隨她進內。

你決定有食唔食罪大惡極，美女廚房食左先講（a），

還是我不入地獄誰入地獄（b）？

屌你a同b有咩分別

一個身體機能健康正常的人，不可能拒絕一個馬尾學生妹邀約登門。

你內心的天使與魔鬼同時向你進言：上吧，手持午餐肉屌閪的日子真的來到了！

「入唔入架？」她回過頭說。

入，老閪都入，何況是白虎？

她徐徐把門關上，又把晾衫叉丟到一旁，整個人一下子倒坐在梳化上，雙腿抬得高高的，險些有走光的危險。

入屋後，這才打量到她的臉清秀之中帶點童稚之氣，若她再矮個十來厘米，相信下一秒敲門的便不是喪屍，而是FBI了。

「點解你著住校服既？」發問後，你立即意會到問題有多麼的戇鳩。「屌……唔通世界末日仲有心情玩cosplay咩？醒下啦毒撚……」你在心裡答著。

「Cosplay囉。」她邊踢著腿邊說。

屋內頓時鴉雀無言。

「講笑咋，邊有人有心情玩cosplay啊……」她臉上的微笑消失無蹤。「本身我今朝因為無睇到新聞就起身翻學，出門口個陣已經覺得好似變咗第二個世界，靜得好奇怪……後尾我媽咪打比我我先知發生咗事。」

「咁你媽咪呢？」衝口而出後，我才注意到她的神色。

她沒有說話，指了指客廳窗外。

「我……推左佢落去。」

空氣再次陷入一片死寂，你和她就這樣坐著，默不作聲。

特殊事件－與學生妹的屋內時光

預計時間：一小時

普通事件會在＃40後繼續

一小時內未到 40就有特殊事件?

yes ＃40後繼續
一小時係我預計自己放break可以放幾耐

同學生妹扑野🤔？

未夠40個回覆
hea多陣先寫

一推

推

二推

三推

#39

#40

中lm

你為了避免尷尬，開始在屋內來回渡步起來。

你走近大門的高櫃，玻璃內放著無數獎杯獎牌，有鋼琴八級的、水運會游泳亞軍、陸運會鏢槍冠軍、跳遠季軍……看來她是一個多材多藝的馬尾學生妹。

「你睇夠未啊？」學生妹打破沉默，「你仲未同我講關於你既野。」

「我啊，」你摸了摸後腦，接著說：「同你差唔多囉，老豆唔知點解變左咗做喪屍，之後就走左出嚟啦。」

「咁佢依家……？」

「二十一樓條後樓梯，可能仲比我把遮卡住緊行唔到入去……哈哈」你苦笑兩聲。「不過，其實唔變都變咗啦，無可能再當佢地係親人咁看待架啦。如果唔係，你最後只會自食其果。所以……」

「我諗通咗㗎啦，多謝你。」她自梳化上站起來，「我地應該要依家起行啦。我諗屋企既食物都唔夠應付兩個人既份量，再加上大廈又停電，如果我地依家唔走，就至少要等到聽朝早……」

難道要與這個學生妹共度一宵……嗎？

「唔得，咁樣都係太危險啦。我地無辦法知道喪屍既行動模式，萬一聽朝佢地係門口外面，咁我地就玩完啦。」她敲了敲家中固定式的窗花。

「你坐多陣先，等我換埋套衫就行啦。」說畢，她便走進了自己的房間。

……但是門並沒有關上。

你決定乖乖地坐在客廳裡等侯（a），

還是到她房門前看看她或許可能有機會有甚麼需要而你又可以幫忙的地方（b）？

這次你的天使跑出來抗議了，人家一個女孩子早上才痛失至親，還是自己親手造成的，你現在竟然想要乘人之危？

魔風也跟著跳了出來，對著天使指罵說他們剛剛還是進屋的共犯，怎麼突然又變成了道德撚云云……

正當他們陷入混戰時，潛意識卻早已搶先一步，驅使著你一步一步地靠近房門。你不只聽到自己的心跳加速，更聽到門內更換衣服的聲音，然後還有……

「砰！」大門外傳來了一聲巨響。

「啊！！」學生妹驚呼一聲，還沒來得及換好衣服，便立即半遮半掩地走出房門。「咁快就到屋企門口？」

「應該係我係係另一邊走廊個兩隻喪屍追到埋嚟……」你走到大門前探身，透過防盜眼觀察著外頭的情況。「無錯，係佢地。」

兩隻喪屍正一前一後地走到我們與鄰近單位的中間，使你感到震驚的是，它們似乎有意識地分開行動，分別向兩個單位左右進發。

「門口一隻，隔離一隻。」你向她打了一個眼神示意，右手已拿起了消防斧。

要走就趁現在了。

你決定自己率先上前迎擊（a），

還是讓學生妹打頭陣（b）？

屌你個名同我game名一撚樣
我差啲以為係自己留comment比自己

你拉開木門，與喪屍四目相投了不足半秒，它便開始發狂起來。

「要快！唔係另一隻會過埋嚟。我地要即刻解決咗呢隻先！」學生妹用腳尖挑起晾衫叉，它在空中華麗轉過一圈後，叉尖彷似標槍一樣瞄準著門外。

她擺出了投擲的準備架勢。「去！」

你迅速提起了鐵閘的上壓式開關，再把閘門往右拉去，迅雷不及掩耳之間，學生妹手中的晾衫叉已經飛擲出去，不偏不倚地命中了喪屍的眉間位置。

「走！」你還未反應過來之時，她已拽著你的左手向外跑去，同時不忘把帶著黑色不明液體的晾衫叉一同拔出。

「吼啊！」另一隻喪屍口中發出十分嘔心的唾液聲音，一邊向你們急促衝來。你在本能反應下把學生妹的手甩開，雙手持斧向喪屍的身體橫斬而去。

「嚓」的一聲，刀斧劃過喪屍頸部，大量黑色液體向外噴出，只見它的頭部幾乎整個向後翻去，但由於仍有部份筋肉連著身體，頭與身之間以最低限度維持著聯繫，那後腦貼著背部的情形十分嚇人。

你們穿過防煙門時，身後的單位發出了開門的聲響。回頭看去，一對婆孫正七手八腳地打開鐵閘，好像打算要跟上你們的步伐似的。

「帶埋我地兩……」當那個老婦人正努力地說些甚麼時，被貫穿頭顱的喪屍忽然一躍而起，把兩人撲在地上便是一輪噬咬。

你沒法正眼看著這慘劇在你面前發生，咬著牙別過頭去。你們男女二人交換了眼神，明白已經無法挽救甚麼，便決定不再停留，立即動身。

身處五樓的你們決定往上走（a），

還是繼續往下走（b）？

離地面愈近，能夠逃走的機率也愈高－－至少從二樓跳下去，最多也就輕微骨折吧？

你們很快便跑到三樓，也就是你的心理關口所在。可惜人生不如意事十常八九，從扶手間的空隙向下望去，正有一群喪屍正在二樓樓梯享用人肉大餐。

「我地要兜路，由走廊出去另外兩邊既樓梯。」學生妹邊看著我說，邊用手拉開防煙門。

就在這剎那之間，你從門上的那一塊玻璃中看見，走廊外也有著成群的喪屍。

「噓！」你抓緊學生妹白皙的手，肌膚上傳來的柔軟觸感使你呆了半響。你沒有再發出聲音，而是以手勢指示她走到你的位置後向外望去。

學生妹掩著自己的嘴巴向我走近，以防自己不住尖叫。

「！……」她瞪大了雙眼，不敢相信雙眼所見的景像，然後她又看著你，用眼神詢問你的看法。

想不出方法的你一直靜默著，就這樣看著她臉上的緊張變為不知所措。

她慢慢皺起了眉頭，油然生出的淚水在眼眶在打轉著，似是馬上就要傾瀉而出一樣；本來冷靜的她，現在就連呼吸也變得急促起來。

你決定用言語安慰她（a），

還是用力把她推到牆邊，使她鎮定下來（b）？

你用手掩著她的嘴巴，同時按著她的肩膀用力向後推。

「啊嗯？」她嬌喘一聲，瞪大雙眼直視著你。受到這下突如其來的驚嚇，她眼框中的淚水順著略泛紅暈的兩頰流下。

「你要冷靜啲！」你用口型說著。

「哼？」她搖搖頭，表示聽不見你說的話。

「我話……冷……靜……啲！」你又更誇張地「說」了一次。

這下子還沒搞清楚的她，一情急起上來便哭得更加淒慘。

「唉……」於是你把頭探到她的耳朵旁邊，秀髮的香氣徐徐飄入鼻中，使你也忽然尷尬起來。「我話……你冷靜啲先！」

儘管淚水沒有絲毫要停止的跡象，但她的呼吸已慢慢地調整過來，胸前的起伏波幅也隨之變小。

「咁你話……我地可以點算好？」她小聲問道。

「我可能有一個諗法。」

特殊事件－零距離接觸
預計所需時間：三小時
下一次普通事件將在＃75後重新開始

＊注：特殊事件並無選擇提供，只需達成指定條件便可繼續推展情節

lm 幾緊湊

有追緊故嘅幫我手推下post
比個正皮話比我知有人睇緊啊～

睇緊

推多幾下

live 左

好緊湊 又緊又臭
加速加速

推爆你

Lm

超過 3小時先 #75

醒了

你把計劃告知學生妹後，她一臉不可置信地看著你。

「真係行得通？如果……萬一失敗咗嘅話……」她輕托著腮，苦思起來。

「如果我嘅觀察係啱嘅，應該行得通。」你的聲音顫抖著。

「嗯，就咁做啦。」她眉頭仍然深鎖，點了點頭。

你的計劃是向上走。

四樓相對來說是未知的樓層，但相信沒有比二三樓更惡劣的了；五樓曾需要面對一或兩隻喪屍，壓力相對來說較小。

但在這之前，你要把所有喪屍引過來。

「鏘鏘！鏘鏘！」學生妹敲打著樓梯的欄杆，製造出洪亮而又刺耳的金屬聲，在梯間迴響不息。

「吼啊！！！」不消數秒，二樓的十幾隻喪屍幾乎同時往上望來，張牙舞爪的景像讓學生妹不寒而慄。

而你則拿起消防斧，向防煙門上的玻璃砸去。「傾鈴」一聲，這時你也看見了喪屍集體回眸的情景。

整團喪屍開始慢慢蠕動起來，有的在互相拉扯推撞著，有的不慎倒了下來，很快就被後面追上的屍群淹沒。

「吼……啊啊！！」隨著走廊外的喪屍推開防煙門，與二樓的屍群迎面相撞、東歪西倒之時，你馬上拉著學生妹往上跑。

你決定前往四樓（a），

還是五樓（b）？

零距離接觸呢

係後樓梯壁咚左啦

無知可怕，未知亦然。

你眼尾掃過四樓的號碼牌，想也不想便繼續往上衝，直至又看見了那對婆孫殘缺的屍體。

但你沒有想到的是，現在的他們已經變成它們了。

被幾乎斬首的喪屍仍然倒在那邊的地下，正好卡在兩道防煙門的中間，而兩婆孫剛在一片血泊之中倒坐著，目光呆滯地望著正前方，任由那隻額上被「釘窿」的喪屍吃著它們的身體－－老婦人的整條左臂被扯斷，而小孩子的頭頂也被咬出一個禿著的血坑。

奇怪的是，它們都沒有看著你們，甚至可以說是完全無視了你們的存在。你也沒有時間再作深究，便拉著學生妹向走廊走去。

「幫我手，將呢隻喪屍推出去。」我揚了揚手，示意她幫忙撐起那隻被斷頭的喪屍。

你們一人托著它的一邊手臂，把它從躺著變成坐著的狀態。當時，一百八十度倒轉的頭正好與你四目相投，那嘔心的埸面使你差點就吐了出來。

「一，二，三，推！」你們一起發力，把它向前拋了出去，這下它那個要斷不斷的頭也終於脫離身體，慣性使它在地上滾了好幾個圈才停下－－正好碰到那數十隻屍群。

「吼啊！！」喪屍一擁而上，眼看就要碰到你們了。

你決定按照計劃進行（a），

還是臨陣逃脫（b）？

a

你強忍著想要逃離的想法，按照原定計劃，把防煙門關上。

你和學生妹緩緩向後退去，直到背部碰到牆壁為止，就這樣站在原地，看著門上的玻璃。

眼看屍群就要衝到你們面前，你不禁閉上雙眼倒數。

三……二……一……

「砰！砰！砰砰！」首先抵達的喪屍撞上了防煙門，而後至的又再撞上它們，門外就這樣不斷發出可怕的撞擊聲。

……竟然真的成功把它們擋住了！

與喪屍隔著一道門之差的你們相視而笑，鬆了一口氣。

「因為防煙門係外推式既設計，變相係後樓梯入嚟呢條走廊就一定要拉開道門。」你解釋道。「我就係估緊如果喪屍識得拉門嘅話，就唔洗係咁拍啲鐵閘啦。」

幸好這個假設是對的……

「滋……滋」雖然門還是牢牢地關上，玻璃的裂紋卻愈來愈大。這嚇得你們不敢再作停留，馬上便回到五樓的大堂。

「傾鈴！」遠處已傳來玻璃碎裂的聲音，你不敢高估防煙門的承受能力。

你決定往左邊走廊的防煙門走（a），

還是選擇剛剛拿到消防斧的地方，即中間走廊的防煙門（b）？

你們跑到左側走廊的防煙門，發現門從外被堵上了。

你稍稍踮起腳，看見一枝鐵棍橫插在兩側的門柄之中，從走廊方向是無法推開的。

難道還有其他的生環者曾經過這裡？

遠處傳來的撞擊聲再次提醒你時間無多，你二話不說便跑回大堂，向剩下的中間走廊走去。

「呢邊道門開到！」你回頭大喊。

學生妹正好從後追上，和你一起推開了防煙門。「等等，」她突然停步，把手上的晾衫叉也套在門柄上。「行得。」

你沒有問她為甚麼放棄手中的武器，只是一直沿著樓梯往下。幸好在毫無阻礙之下，你們很快便到了地面，途中也未見喪屍的行蹤。

「你Ready好未？」「嗯！」你一點頭，學生妹馬上按下安全門的推杆，你隨即拿著消防斧衝出大廈。

空無一「人」的街道上，到處都是血漬、殘肢和喪屍。

「明明係樓上望個陣，條街係乜野都見唔到㗎？」你大感不解。

「可能係有人唔小心將喪屍放左出去……」學生妹的推測十分合理。「唔好理咁多住啦，你睇下，就快入夜，一定要搵到地方比我地捱過今晚先。」她指了指已經半黑的天空，夕陽的餘暉僅僅提供相當有限的亮度。

你放眼四周，映入眼簾的是一間便利店以及停車埸的入口。

你會選擇入黑後伸手不見五指；但是能夠關上大門、而又食物充足的便利店（a），

還是雖有著緊急電源，甚至更可能找到一輛可用的車；然而卻是中門大開的停車埸（b）？

目前情況整理：

時間：下午六時

人物（alive）：
主角（你）
學生妹

人物（dead）：
主角父親
學生妹母親
兩婆孫

優勢：
1．你持有消防斧、電筒、電話、尿袋及少量食物
2．有女性陪同，萬一人類面對滅亡危機，你可以做下一個諾亞
3．學生妹運動能力出眾
4．擁有擊殺喪屍經驗

劣勢：
1．地區供電出現故障，原因暫時不明
2．喪屍突然充斥街上，原因暫時不明
3．無法聯繫外界，同時無法接收任何資訊
4．從早上新聞得知，香港現正實施戒嚴令，但無法估計其帶來的影響
5．二人隊伍中只有你擁有武器
6．二人隊伍中食物、衣服等物資不足
7．你是毒撚

下一次普通事件將在＃105後重新開始

放個小break

A，緊係食餐飽先

推推

A守左先 一街都係屍
都唔知豬角識唔識揸車

輕輕一推 會晏啲先有文～

你是毒撚

毒撚

我要文

你權衡利害後，認為停車埸雖然有著電力優勢；但是空間十分開揚，對上喪屍攻擊時幾乎沒有藏身之地。

關於交通的可能性方面，雖然你還沒考取車牌……可是非常時間用非常手段嘛－－況且道路上也沒有太多車輛，似乎也有一定的值博率。

而便利店，擁有適量的乾糧庫存；但任何需要直接或間接經電源煮食的食物，如杯麵、包裝急凍食物等，則未必能納入此列。

另外，手上擁有電筒以及電話的閃光燈功能，即使沒有光源，你估計造成的影響也是相當有限的。更何況便利店是封閉的空間，相對安全。

你決定先在便利店內度過今晚，等明早天亮後再到停車埸搜索－－畢竟現在的你們需要好好睡上一覺。

便利店的門是關上的，由於電力中斷的關係，你和學生妹費了不少氣力才把它拉開，接著又從內關上。

「呼。」天已入黑，你打開電筒的開關，在店內踱步搜索著可用的物資。「啊……」

你發現了收銀台下方陳列的安全套－－旁邊的便利雨衣。

你決定把透明的雨衣給學生妹（a），

還是脫下外套給學生妹，自己穿上雨衣（b）？

大家都係咸濕仔

你作出了一個出於私心的決定。

「嗱，」你把雨衣拋到學生妹的胸前，「著住啦，會暖啲。」

幸好她沒有問「點解你唔比你件衫我著」之類的說話，不然你的計劃便要告吹了。

「噢……啊，多謝。」她略帶點靦腆地微笑。雖然雨衣的質地與保暖二字完全沒有關係，但厚度還是足夠卻能充當一件好的被子。「咁你……今晚cum啲咩訓？」

「唔洗啦，我有件褸係到嘛。」你笑著說，試圖讓自己表現得盡量自然－－因為你此刻的視線，無法從雨衣底下若隱若現的肌膚移開半分。

「喔，好啦。」她別過頭。

你以為她會主動問你要不要蓋同一張被睡嗎？想太多了。

＊

這晚應有些雲，月光被這片石屎森林擋去了大半，便利店的落地玻璃外漆黑一片。

你們在便利店的餐桌上吃過晚餐後，又開始百無聊賴起來。你把玩著整天未碰的電話，奇怪為甚麼一整天沒有動靜之時，才發現4G網絡訊號原來也中斷了。

稍稍等食物消化片刻後，你們決定把燈光關掉，以保存電量。一臉倦容的學生妹靠著牆邊盤膝而坐，很快便睡去。這一天也的確讓你身心俱疲，但卻遲遲無法入睡。

你決定聽歌放鬆一下（a），

還是發一會呆，讓自己慢慢入睡（b）？

lm

你望著落地玻璃發呆。

大家有沒有試過屋內全黑時，雙眼放空好一陣子後，開始無法分清楚自己是睜著還是閉著眼的狀態？現在的你就是這樣的情況。

你甚至分辨不出自己這是夢中還是現實，不知道玻璃外的喪屍是想像力的產物，或是視力慢慢適應黑暗的結果。

「喂，喂，起身啦！」不知時間又過了多久，被吵醒的你感覺自己累得不像曾經入睡一樣，擦著雙眼坐了起來。「你望下出面……」女聲說道。

「嗯……？」沉重的眼皮把雙眼弄得模糊，你努力眨了幾下眼，這才看清楚外面的情景。

玻璃外全是喪屍，而它們正死死地望著你們二人。

「哇！！！」大驚失色的你不禁大喊了一聲，好在你們睡在便利店的冷凍飲品櫃前面，離門外有著好一段距離，使你很快便認知到它們並沒有即時威脅。

只是這幅境像，也絕對足以把一個心臟病病人嚇死好幾次了。

「唉啊！點解我地咁黑㗎！」學生妹雙眼緊閉，雙手拍打著自己前額，略帶凌亂的劉海在旁邊左右甩動。

「至少我地暫時安全，呢到又有夠我地幾日份量既食物……」你想安慰她，但連自己也安慰不了。

「……咦？」你突然想起了些甚麼。

特殊事件－喪屍研究工作
預計所需時間：三小時
下一次普通事件將在＃130後重新開始

LM

推，130可能要推幾次

推車咁推

老母推車

推爆個post佢

Push

Push
啲喪屍成日好似識路搵佢地噤

竟然咁少正評

130

幾時有得屌

為甚麼它們好像只對鐵閘、木門有著攻擊性，而現在卻只隔著玻璃一動也不動？

還是說，有其他的因素影響了它們的行動模式，而這一切都是有跡可尋的？

你回想昨天面對的各種情景，由於那時腎上腺素上升，人體處於亢奮狀態下，某程度上很多決定都是基於自己潛意識的即時反應，也即是我們的「本能」。因此，大多情節你早已經拋到腦後，一時三刻難以想起。

但的確有一樣事情讓你耿耿於懷－－那對婆孫。為甚麼那隻喪屍在進食時完全沒有理會通過防煙門的你們？

「喂，你想做啲咩啊？」學生妹伸出手來，下意識地想抓住你，但你已經徑直往玻璃前走去，直到你和其中一隻喪屍面對面站著。

它對你的接近絲毫沒有反應，仍然維持著同樣的姿勢站在外面。於是你又走到玻璃的另一側，「鋃鋃」你敲了兩下。

突然，整群喪屍的表情開始變化。它們彷似受到了甚麼刺激一樣，立即爭先恐後地衝到聲音的來源，甚至還想拼命地「擠進」玻璃。

「佢地係……盲嘅？」學生妹也站到你的身後。

「所以對佢地嚟講，隔住玻璃應該同隔住石屎係無分別。」你鬆了一口氣，坐在地上。

而它們能夠找到這裡，也絕對不是偶然路過「看見」你們了。

唯一的解釋是，它們極有可能是由聽覺以及嗅覺主導行動的生物（或死物？）。你把想法與學生妹交流後，她也點著頭認同。

「而係後樓梯個陣時，血腥味應該蓋過咗我地身上嘅味道；又基於某種原因，任何聲音對進食緊嘅佢地起唔到作用。」你進一步推測。

你慢慢走到飲品櫃前，拿了兩罐可樂，把其中一罐遞給若有所思的學生妹。

＊

目前情況整理：

時間：上午六時半

人物（alive）：
主角（你）
學生妹

人物（dead）：
主角父親
學生妹母親
兩婆孫

優勢：
1．你持有消防斧、電筒、電話、尿袋及充足食物
2．有女性陪同，萬一人類面對滅亡危機，你可以做下一個諾亞
3．學生妹運動能力出眾
4．擁有擊殺喪屍經驗
5．擁有安全的藏身處

劣勢：
1．地區供電出現故障，原因暫時不明
2．喪屍突然充斥街上，極有可能是受到氣味或巨大聲響吸引
3．無法聯繫外界，同時無法接收任何資訊
4．從早上新聞得知，香港現正實施戒嚴令，但暫時未見影響
5．二人隊伍中只有你擁有武器
6．你是一個有腦的毒撚

目前而言，從正門外出的可能性接近零－－幸好在昨天搜索期間，你發現了便利店後方的逃生門是能夠正常打開的。

但基於正門被喪屍包圍的情況來看，它們很大機會能夠追蹤到人所發出的氣味。

一旦你們經陝窄的後巷離開，留下氣味吸引喪屍聚集的話，到時侯便無法再用這方法返回店內，需要在今天之內重新尋到藏身處。

你決定還是按照原定計劃到停車埸搜索（a），

還是先暫時按兵不動（b）？

對於你的決定，學生妹表示不認同。

「我哋每係到停留多一秒，可能出面就會多一隻喪屍搵到我哋，到時想走都走唔到。」她把可樂一飲而盡。「如果你真係咁唔想出去嘅話……咁我自己一個就得啦。」

說罷，她便隨手在收銀台拿了個平時要付五毫的大膠袋，開始執拾所需的物資起來。

你決定和她共同進退（a），

還是不了（b）？

要是說比起喪屍末日更為可怕的，那便是自己一個面對喪屍末日了。

好不容易才找到了同伴（還是個女的），你當然不會願意還原基本步。

「我同你一齊去啦。」你也拿起昨夜充當枕頭的背包，把包裝食物、蒸餾水、能量飲料、繃帶等逐一放進去。學生妹見狀，本來繃緊的神色又放鬆下來，微笑著沒有說話。

你在執拾用品之時，學生妹在一旁把本來紥起的頭髮放下來，重新束成馬尾－－想了想，還是決定把它盤成髻狀；她又胡亂地把放滿東西的大膠袋打了個結，兩臂套上膠袋的手柄，呈現出背包的模樣。

看見她一身雨衣配上膠袋背包的樣子，你不禁大笑起來。

匆匆吃過快要過期的Seven牌三文治後，你和她動身到便利店後方的小貨倉，那裡正是後門的所在。

你在裡頭找到了一把掃把，忽發奇想之下，用消防斧把它的掃把頭砍掉，又削了削斷柄的位置，給學生妹暫時充當武器拿著。「嗯。」只見她斗量著這把「木槍」，滿意地點了點頭。

「Let's go。」

推開後門，你發現便利店的後門位置正位於後巷的中段，也暫時未見喪屍的蹤跡。

你決定向左走（a），

還是向右走（b）？

今日六點前比較忙
六點後加速

好想睇馬尾學生妹同主角有更親密接觸

A
有無得拎個dom比佢

有諗過咁寫
但唔符合人物性格

小推

你提議往左邊進發。

不知是否因為無人清理的關係，後巷散發著一種極其金難受的氣味，而你卻沒有看見任何老鼠和蟑螂－－只見巷子盡頭蹲著一隻滿身腐爛的喪屍，正抓著一隻剩下半邊身軀的老鼠大快朵頤，身上更是爬滿了蟑螂、蒼蠅以及蠕蟲。

本來已皺緊眉頭、捏著鼻子的學生妹，此刻更是嘔意大作起來。你伸手拍了拍她的後背以示安慰，但你的情況也好不了多少。

愈接近離開巷子的出口，那陣從強烈的氣味便愈發的刺鼻。這使你不禁懷疑氣味能夠穿過皮膚，直達鼻腔的可能性。

你們慢慢一步一步地到它的身旁，它似乎也沒有閒暇理會那半隻老鼠以外的東西。踢開了一兩隻從它身上掉下的各種昆蟲後，你們成功跑出了後巷。

「呃－－啊……」學生妹示意你停下來休息一會。

你戒備著四周的環境，馬上就看見不遠處站著三隻喪屍，它們也似乎發現你們了。

你決定自己上前迎戰（a），

還是拉著不適的學生妹跑離（b）？

A 英雄救美～

推一推～六點鐘有文

18:18

「你依家好啲未？」你焦急地問道。「我諗我地無時間啦。」

「嘔……嘔」學生妹一直低著頭作嘔，對喪屍的出現顯然毫不知情。

「你……依家好啲未？」你看著喪屍一步一步走近，豆大的冷汗在你額上滑落，忍不住重覆又重覆地問著。「你依家好啲未？」

她搖搖頭。

「你依家好啲未啊！！屌！！」最接近你的喪屍已到了三步之遙，你硬著頭皮拿起斧頭，正準備向前揮去。

「吼啊……啊？」只見你面前的喪屍露出奇怪的神色，突然原地停下腳步。

「哇！！」終於抬起頭的學生妹在你身後尖叫一聲，馬上便拉著你向外跑。

「咁你依家好啲未啊！！！！」你大叫。

「唔早啲同我講！！！！」她委屈地大吼著。

「吼啊！！！！」原先臉露異色的喪屍也回復正常，抓狂著向你們的方向衝去。

停車埸就在馬路對面。

身後的喪屍離你只有不到十米之遙，你決定做一個守法公民，等行人燈轉回綠燈後才橫過馬路（a），

還是選擇衝紅燈（b）？

一定係a

A
等bad end/強制衝燈

你想起行人燈根本就沒有電力。

「究竟點解我會諗埋啲咁無腦既野？」你正為自己的想法感到奇怪時，身旁的學生妹卻突然雙手抱向你。

「……？」

「睇車啊！」

「嗡－－嗡嗡」

你回過神後，才看見學生妹把你壓倒在地上。

「砰！砰砰！」三聲巨響在空蕩的街道上迴響著。

你轉過頭去，一輛黃色電單車赫然出現在面前。只見車上的人正背對著你，右腳保持著地以作為車身重量的支撐。

即使那人戴著頭盔，憑著身穿皮褸、下身一條窄腳牛仔長褲及一雙高跟皮靴的打扮來看，你幾乎能肯定來者是個女性。

而第一時間吸引你注意力的，是她手裡那把槍口還在冒煙的左輪手槍。

她不徐不疾地把電單車停到一旁，轉身下車並慢慢走到你們面前－－然後抬起持槍的右手，對準了你的眉心。

「……？」你腦海中頓時一片空白。

你決定保持沉默，靜觀其變（a），

還是高舉雙手，大喊投降（b）？

訓醒 沖個快涼

文呢！

兩點訓醒咁早

b 文呢

你嚇得立即高舉雙手，「我係人嚟㗎，唔好開槍！」視線繞過她身後時，你看見那三隻頭顱開花的喪屍倒在地下，背上頓時寒毛直豎。

「哈哈哈哈！」眼前身材均稱、約莫一點七米高的女人緩緩脫下頭盔，垂下一把啡色長髮，發出成熟而又略帶嫵媚的笑聲。

「下次記得唔好亂過馬路啦，知唔知啊～」她笑著攤了攤手，又把手槍放回腰間的槍袋，「你地跟我入嚟啦。」

這時你和學生妹重新站了起來，才看見地庫的停車埸大門前堵上了兩架吉普車，又在車與車之間的空隙擺放上鐵馬，活像是一個據點。

「莎姐。」一個前額裹著紅色髮帶、身穿迷彩衣的男人正站在兩架吉普車之間。「咦，帶左個學生妹翻嚟喎。」他臉上展現意味深長的笑容，側過身去把鐵馬拉開。

「Welcome to our base。」那個叫莎姐的女人作了一個「請進」的手勢。

你和學生妹徐徐進入停車埸內，在裡頭看見了另外兩個同樣穿上迷彩衣的人。

「呢個係榮叔，」頭上白髮叢生，看似有些年紀的男人自顧自地抽著煙，不慌不忙地伸出兩隻手指，向你們敬了一個禮；「而呢個就叫金仔，」一個體型上跟你相差無幾，但卻看得出頗為精練、擁有小麥膚色的年輕男子，正一邊擦拭著手上的步槍，一邊打量著你們。

「你地頭先應該聽到啦，你哋叫我莎姐就得。」她又指了指門外，「外面嗰個就叫……」

「帕奇！」未等莎姐介紹，外面便傳來大喊聲。「個女仔可以叫我做奇仔，男嘅就……照舊得啦！」

莎姐抿著嘴微微一笑，雙眼直視著你們，示意「輪到你們了」。

「……我叫麗琪。」學生妹漲紅了臉小聲說道，然後望向你。

你決定即興創作一個霸氣的名字（a），

還是如實報上自己的真名（b）？

我啲訓教時間亂到飛起

故事背景是咪火炭區

如果你覺得似嘅話就係

女主角個名

night person

此際，你的腦海馬上浮現了兩個名字：阿俊、浩南。

你會選擇略帶含蓄、較平易近人的阿俊（正評），

還是霸氣外露、長髮飄逸的浩南（負評）？

投票會係正負皮加埋有十五票個陣截數
希望夠票啦

推～

揸電單車點右手開槍

莎姐兩隻手都識揸槍 不過慣用手係右手

補充一句 任何一邊先有八票都會截數

票已投

放假推番工推屙屎都要推

神仙B！

醒 一點前出

我投左阿俊 無諗過會輸

「浩南，我叫浩南。」你不自然地挺直身板，拉了拉自己的外衣。

「好。」莎姐笑著說，「麗琪，如果你唔介意嘅話，我哋拎過件衫比你？」

學生妹點頭說好。

「咁……當自己屋企得㗎啦－－啊，不過記住記住，你地參觀下無問題，但唔好落B2層。」莎姐拍了拍皮褸下的槍袋，「明㗎啦？」

＊

你和麗琪坐得遠遠的，觀察著他們的一舉一動。

「原來你叫麗琪……」強忍著笑意，你裝作一副正經的樣子。

「咩喎……有咩問題先？周麗琪夠叫麗琪啦。」她嘟了嘟嘴，以示抗議。

「講翻正題，你覺得佢地點？」你無意義地拍著手。

「無咩點，咁難得先搵到正常人，幾好啊。」她拉著衣不稱身、略為oversized的迷彩外套。

「嗯，你啱。」但其實你並不同意她的看法－－由其是「正常」二字。

從軍事迷彩衣、持有槍械及吉普車來看，他們根本就不像是平常人。你推測他們極有可能是傭兵，或是前軍人之類的。

畢竟在一定距離之外，能夠單手持槍並精確無誤地擊中頭部，顯然不是一般人的能力範圍了。

你決定潛入B2層作進一步調查（a），

還是乖乖地聽話－－畢竟那左輪可不是玩具手槍（b）？

與燈火通明的B1層截然不同，B2層內除了部份緊急照明裝置外，整個空間都是一片漆黑的，強烈的對比使你望而生畏。

「我哋真係要入去？莎姐明明講咗話千祈唔好落去㗎……」這時的麗琪一反常態，竟然猶豫起來。

「無事嘅，如果佢要殺我地，啱啱就已經開左槍啦。」你吞了吞口水，自我安慰地說道。

真的要進去嗎？

要（a），

不要（b）。

你緩緩沿著斜坡向下走去，伸手從袋中掏出了電筒。

「行慢啲……」麗琪把雙手放在你肩膊上，跟著你的步伐前進。

拿著電筒在停車埸裡探索的感覺簡直與恐怖電影無異，風吹草動也能讓你們嚇得整個人跳起來。

把B2全層的照明系統關上，難道只是為了節省電力嗎……還是說，他們有甚麼不可告人的秘密？

停車埸內的車很少，空曠的感覺其實並不比全埸泊滿要好。由於電筒的亮度不高，能夠照到遠處角落的只得十分微弱的光線，這更讓你感到不安。

「啊！！」麗琪突然尖叫一聲，但又馬上掩上嘴巴－－畢竟只有一層之隔。回音能輕易地傳到B1層。

「你見到啲咩？」我轉頭開口問道，正看到一隻喪屍站在她的後方，兩者之間只有約十米左右的距離。

與上次一樣，受到突如其來的聲音刺激，喪屍臉上扭曲了一下，原先靜止的嘴巴開始不斷開合起來。

你握緊手上的斧頭，決定先下手為強（a），

還是慢慢向後退，以免驚動它（b）？

live

你單手抓著麗琪的衣袖慢慢向後退。

拉開了一段距離後，你才發現喪屍的腳上被綑上了鐵鏈，連接著一架中型貨車的車胎。

「呼。」你鬆開本來握緊斧頭的手，又往前走了幾步，觀察著喪屍。

從它的外貌推測，它在變成喪屍之前應該是一個女性，雖然身上的衣服有多處破爛，但仍能從她輕熟的衣著風格上判斷出她的年齡。

你忽發奇想，嘗試把手伸向喪屍，試探它的反應。

「喂！你傻咗咩！」麗琪拍下你抬起的手，不解地看著你。

但在你不斷堅持之下，她還是妥協了－－作為交換，你把手上的斧頭交給她從旁戒備。

你向前伸出右手，在喪屍的面前左右擺動，並仔細地觀察著它的表情變化。只見它從剛剛的猙獰漸漸變為疑惑，繼而一臉抗拒地退後。

這一連串的變化讓你們二人大感好奇。

「我又試下先。」麗琪把消防斧交還給你，照辦煮碗地伸出雙手。

「嗯……嗯……吼啊！！！」喪屍同樣展現出疑惑後，卻突然發狂衝向她，腳腂的鐵鏈不斷發出「鏘鏘」的金屬碰撞聲。

不消數秒，樓上便立刻傳來一陣腳步聲，你決定到車後躲起來（a），

還是直接面對面質問他們的目的（b）？

由依家開始會取頭五個reply之中較多人選擇嘅答案為準
希望可以比多啲人參與

你們馬上關掉電筒，跑到貨車後面躲了起來。

一輪急促的腳步聲過後，兩道光線由遠至近、左至右的掃向你們，原本正透過玻璃窗偷看的你趕緊低下頭。

「Clear。」來自年輕男性的聲音。

「All clear。」一把較沙啞低沉的嗓音接話。

－－明顯是金仔與榮叔二人了。

腳步聲愈來愈近，背向貨車的你只能透過光線的位置推測，他們現在正瞄準著哪裡。

「做咩咁唔聽話啊……」金仔毫無生氣地說著。

整個空間陷入一片死寂。難道他們已經發現你們兩個不見了？

突然你的臉上傳來溫暖的觸感－－原來是麗琪正在你臉龐上亂摸一通。

「不如我地自己出去啦？」她成功定位你耳朵的位置後，用氣音一字一頓的在你耳邊說著。

你搖了搖頭，想來怕她感應不到，又把她的手放在你的臉上，重新搖了一遍。

首次在黑暗之中和一個女性有著親密接觸，你不禁得意忘形起來，差點忘記了你們現在的處境。

軍靴來回踱步的聲音迴響著。

「肚餓啦？係喎，好似有人夠鐘開餐啦。」

你重新探頭望向外面，只見金仔把手伸了進袋，拿出了一隻不斷掙扎著的老鼠。

「吼……啊……」喪屍似乎鎮靜了些，但卻遲遲沒有接過金仔手中的老鼠。

然後它突然回頭，與你對視著。

「吼！！！」

等更

「原來唔聽話嘅係另有其人。」金仔雙手合十地垂下，站在原地。

「出嚟。」一道光線從背後射向你們，榮叔的聲音隨即傳來。

在被槍口指著的情況下，你們只好高舉著手緩緩向外走去。當經過喪屍面前時，榮叔突然伸手捉住麗琪的手，一把向前拉去。

「吼！！！」喪屍發著狂前衝，但因為腳腂被牢牢綑著的緣故，好幾次失去平衡倒地，但又重新爬了起來。

「啊！好痛！」被握著手腕的麗琪高聲叫著。榮叔見狀，把她的雙手抬起翻轉，這才看見她手腕背面的多處擦傷。

是在停車埸門外那時……受傷的嗎？

「走。」榮叔重新把步槍頂著麗琪，將她帶往上層。

你馬上便意識到事情的嚴重性。

你決定飛身撞向正背著你的榮叔，讓麗琪乘機逃脫（a），

還是衝向並拾起放在地上不遠處的消防斧，試圖砍斷鐵鏈以製造混亂（b）？

火炭麗琪要比人勞軍了

你的直覺告訴你，如果這隻喪屍沒有利用價值的話，他們絕不會費那麼大的工夫把它囚在停車埸的B2層。

而他們把麗琪押往樓上，很有可能是誤會了她受到喪屍攻擊而留有傷痕！

最壞情況之下，必須在她變成喪屍前杜絕後患的話－－

剛剛扔在地上的消防斧離你只有四五米左右，你快速在腦中計算著所需時間，確認行動是基於可行性而非為了逞英雄而一時衝動。

好……來吧！

你深深地吸了一口氣，用力轉身，全速向後跑去。

「三……二……」你在內心倒數著，眼看就要把斧頭拿到手了！

你把手向前伸出－－

「砰！碰！」

槍口火光蓋過了槍管下方的電筒光線，把B2層染上了一瞬間的橙色；射出的子彈劃過你身體左側，準確無誤地擊中消防斧，在金屬面上留下了凹痕。

「Okay，fine。」被光線直射著雙眼的你無奈地舉起手，金仔這才放下了手上正瞄準著你的步槍。

榮叔別過頭來，不屑地看了你一眼。「我帶佢上去消毒傷口。」說罷，別推著麗琪離去。

push

「你係咪覺得自己好聰明？」金仔放下繫著槍帶的步槍，雙手插著褲袋走近你。「你以為我哋唔識分普通傷口同喪屍造成嘅傷口？」

他指向一旁的喪屍，「佢本身係我哋其中一個成員，後來比喪屍感染……我哋救唔到佢。」

「咁點解你哋唔殺咗佢？變左喪屍之後嘅佢？」你問道。

「我哋將佢綁係到，係為咗研究喪屍。」他圍繞著你轉起圈來。「我可以好肯定咁同你講，你知嘅野我哋知，你唔知嘅野我哋都知，所以……」

他從後推了你一把，示意你向著出口走去。

「下次唔好自作聰明，以為可以搵到啲咩不可告人嘅秘密－－因為就算真係有都好，」他瞇起眼微笑著，「我哋都唔會比你搵到。」

＊

回到B1層後，雖然你沒有被嚴加看管，但消防斧卻被金仔以「細路仔唔好拎利器」為由被沒收。

你見麗琪遲遲還未回來，決定到處看看她在哪裡（a），

還是見過鬼仲唔怕黑，乖乖等她消完毒回來便好（b）？

最遲既話要12點後先出到文 趕essay

停車埸說大不大，但B1層畢竟停泊著為數不少的中大型汽車，視野不夠開揚的情況下，你一時三刻也無法找到麗琪。

於是你決定先隨意到處逛著，心裡也正好奇著他們一行四人到底是怎麼維持日常生活的。

當你走了一段距離，經過幾輛密斗貨車時，剛剛的疑問馬上就有了答案。

只見這些貨車上分別印著幾間公司的標記，其中又以嘉頓、屈臣氏的貨車佔了其中大多數。

雖然嘉頓牌貨車的櫃門是鎖上的，但從屈臣氏的半開放式貨架中可見，裡頭可是載滿了數十箱支裝水－－於短期而言，你估計這批物資甚至足以應付十多人的日常消耗。

繼續往前走去，你看見一輛經過特殊改裝，並漆上軍綠色塗層的改裝卡車。除了在車頭位置加裝上防撞欄外，車上的三面玻璃亦設有防暴網；載人的車廂位置亦拆去車頂，以圓拱型支架上的防水篷布作為取代。

你沿著車身一直繞到車尾，看見榮叔正半倚著車身抽煙。他似乎看出了你的來意，於是瞇著雙眼從容地走到旁邊，仍然不發一語。

你決定和榮叔一起在車外等著，並試試向他搭話（a），

還是拉開車尾的篷布，走進車廂（b）？

屌那星係咁搵資料寫故

執一執啲字眼

大家竟然都揀a

on9 揀a就mola mola

A啦 我浩男哥怕咩榮叔

逝去感情如何留得住

「啊……榮叔？」你從來都不是一個善於交際的人，更何況面對一個沉默寡言的中年大叔。

他用眼角瞄了瞄你，彷彿答一句「聽到了」，然後又繼續低著頭，嘴裡微張呼出白霧。

「睇嚟我同你都唔係好識講嘢，哈哈。」你摸著頭，心想這下更尷尷了。

……而榮叔竟然回以微笑。

他把燃了半根的煙扔在地上，踩熄剩餘的火星；從懷裡拿出皺煙盒，又抽出了一根，叼在唇邊。他摸了摸胸前的小袋，找到了打火機。

「咔。」火苗搖曳著接近煙頭－－

然後它發紅，然後它燃燒。

然後變成雲煙、歸於虛無。

你看著他，他看著煙，煙看著誰？

「唔好食咁多啦。」你也倚著車尾，在那團化開的白霧裡找到了父親的身影。

榮叔突然收起臉上的笑容，吸了一大口煙，轉身離去。

「篷篷」兩聲，你身後的篷布被緩緩拉開，只見衣衫不整的麗琪向前彎身，正要從車廂離開。可是她胸前的兩顆鈕扣還未繫好，底下春光頓時被你一覽無遺。

「……咦？」自車上一躍而下的她看見你後，馬上就呆在了原地。「點……點解你會係到㗎！！！！！！」

你決定說：「我啱啱經過㗎咋，我咩都睇唔到㗎！」（a），

還是說：「我專登嚟搵你㗎，等咗你好耐啦。」（b）？

如無意外 訓醒再出文
希望快啲突破100正皮 準備入主線了

唔好俾人老強

唔要咁慘

「我係……我專登嚟搵你㗎……係到等咗你……一陣。」你不禁跟著麗琪一起緊張起來。

「哼！！！」她鼓著腮，一邊生氣又羞恥地看著你，一邊迅速地把衫鈕扣好。「我……我要行開一陣！」正漲紅著臉的她往外大腳走了沒幾步，又停下別過頭來。

「唔準跟上嚟！！！」匆匆丟下一句話後，如風一樣跑走了。

篷布內又傳來一把女性笑聲，你知道那是莎姐。

「各種意義上嚟講，你都真係出現得幾唔啱時候。」你甫進入車廂，便見到她正埋頭收拾著醫療用具，如一些藥用棉花、消毒火酒以及繃帶等等。

「不過－－」

她抬起頭來，把長髮往後甩了一下。「好彩你唔係頭先就衝咗入嚟，如果唔係啊……」說到這裡，她又不住抿嘴笑著。

如果你那時沒有在車外與榮叔閒聊的話……唉！

「覺得自己蠢咗？」莎姐鋒利的眼神輕易地把你看穿。「我話你知啦，青春期嘅女仔對呢啲嘢好敏感㗎，你之後千祈唔好主動提起添啊。」

她清理好垃圾，把剩餘的物資都收進一個急救箱後，又從座位起來，把箱子放回儲物架內。

「停車埸無乜隱蔽嘅空間，咪唯有係到幫佢做傷口檢查同消毒，叫做有塊布擋下咁囉。」她向你眨了眨右眼，「唔係個個都接受到打大赤肋比班麻甩佬睇。」

「但係……欸……」你吞了吞口水，「一定要……除哂衫咁check……㗎？」

「為咗安全起見先順便同佢check埋，睇下身上仲有無其他傷口咋。」她沒好氣地看著你。「你係咪都想做吓？」

「唔洗啦唔該哂……」你搖頭謝絕。

四周環顧著，映入眼廉的除了醫療用品，車廂內更有著一些軍事儀器，使你眼前為之一亮。

「你哋有無辦法接收到外面嘅訊號？」你興奮地問著。

「Sure。」她靠後，伸手扭開車內的收音機。

要刷下好感度先

繼續推

「沙沙……」收音機內傳來陣陣雜訊，使你的期望頓時落空。

你試圖回想著發生的一切：喪屍、戒嚴令、電力及訊號幾乎同時中斷－－事態也未免太嚴重了吧？

最奇怪的是，既然政府實施戒嚴的話，為甚麼這兩天內卻從未見過警察，甚至是駐港解放軍的蹤影？

而莎姐、帕奇、金仔和榮叔這一行四人，又是何方神聖？他們與這次事件又有著甚麼關聯嗎？

無數的疑問在你腦裡交織著，直至收音機突然傳出熟悉的語言。

「沙……香港……沙……正……狀態……」

與你洽洽相反，一旁的莎姐看似毫不意外，仍然從容地坐在椅上，交疊著雙腿。

「自動搜台功能。」她應該也注意到你的反應，這才開口提醒了你一句。

「沙沙……以下係……沙……政府於二零……沙……十二月十四日發出嘅緊急廣播。重覆－－

以下係由香港政府於二零一八年十二月十四日發出嘅緊急廣播：

由即日起，香港政府宣佈全港進入緊急狀態，並同時頒佈戒嚴令以維持治安。

於晚上七時半至翌日早上十時前，任何人等均不得於公眾地方進行任何形式之停留、游盪以及集結行為，警察、特殊保安人員以及軍隊不在此限。

如有違反上述法令，執法單位有權於不事先作出警告或通知嘅情況下，直接將其射殺，並享有刑事豁免權。

香港政府亦相應緊急狀態，宣佈全港由即日起進行供電及食水管制，直至平息有關事件、恢復社會秩序為止。」

Bullshit！這簡直狗屁不通－－

頒佈了戒嚴，喪屍卻隨處可見；宣佈制水制電，事實上卻是斷水斷電。

到底政府在搞甚麼？

「收到又點，收唔到又點，最後咪又係要靠自己。」莎姐把收音機關掉，轉身跳出車廂。

你從後追上，伸手按著她的右肩，拽停了她。

「你地到底係咩人？」（a），

「究竟依家發生緊啲咩？」（b）

好撚正
點解咁少正評

屌依家先見到你個名

bbbbbb

下一篇會晏啲啲先出到
要出門口做啲嘢
有追緊嘅幫我手推住先～

好撚好睇

速度

邁向七十大關之就快翻到

翻到 出文前再一推

改一改錯字

推推推

新讀者來輕輕一推 呢個故幾好睇但點解上唔到熱門

文？

推撚到上熱門逼樓豬出文

推！

「你哋到底係咩人？點解你哋會有槍同埋軍用車？」你嚴肅地質問著莎姐。

「金仔講漏左一句，」莎姐突然反手捉住你的上臂，一個轉身移到你的背後，同時用力將你的手臂逆時針向外一扭，瞬間便把你制服在地上。

「我哋唔止知道一啲你唔知、又或者係唔可以知嘅嘢，而且只要我地想，隨時都可以令你呢一世人都唔會有機會知。」彷彿變了一個人似的，莎姐此刻再也沒有嬉笑怒罵之意，而是散發出兇悍的氣埸。

「啊－－講開又講，你知唔知咩人係最能夠保守秘密？」

你心知肚明，卻不敢回答。你們二人都沉默了。

……只不過一個是出於害怕，一個則是有意為之。

「嗱，教訓完你啦。快啲翻去搵你嘅女朋友仔，唔好再係到阻頭阻勢啦。」她鬆開握著你後頸的手，又拍了拍你的臉頰，示意你起來。

你才從地上站起，便看見莎姐的臉上又回復了笑容，不禁使你一怔。

嗯……女人真是可怕。

沒有多作停留的你趕緊離開了軍車，一邊活動著隱隱作痛的右臂，一邊思考並整理資訊。

雖然從莎姐的口中，你甚麼也沒有成功問出，但你已幾乎肯定她曾經接受專業的軍事訓練，同時深信另外三人亦同。

另一方面，你亦從廣播中進一步得知緊急狀態及其相關的資訊，但戒嚴令仍然使你耿耿於懷。

你決定再嘗試從其他人身上套套口風。

在金仔似乎和你不太咬弦的情況下，你會選擇榮叔（a），

還是帕奇（b）？

努力緊

有無咁撚快

迫死作者
我有理由信相如果你比d奇怪既選擇，會變成gay文

咁啱啫

所以唔會出四項選擇
太難handle

sheshe算唔算比人老強

差你

75

隔左幾個鐘上黎先得一篇
推撚爆樓豬

82喇 有文未？

等 寂寞到夜深

頭痛訓左 醒了

訓左八個鐘 痴線

你卡比嘛

岩岩睇到個po
真心幾正,好緊湊

係,搞到而家先睇到

果然還是榮叔吧？

你直覺自己與他之間有著甚麼共同之處，但又難以名狀－－然而，要找到他卻不難。

因為只要有榮叔之處，大慨一定能看見煙霧。

你在停車埸裡四處走著，發現作為基地的B1層，其實可被均分為七個部份。

要是把整層想像成一個長方形的話：

右下角，便是你和麗琪的「據點」；

正下方，即剛剛看見的貨車群，是他們用作儲備日常物資的地方；

左下角，是莎姐和軍車所在之處。你估計那邊應該還有其他軍用物資；

正中心是「篝火處」；

正上方，以吉普車與鐵馬擋著的停車埸出入口，由帕奇駐守著；

而左上角及右上角的區域，都是你未曾踏足之處。

憑著直覺的你，決定先往較近的左上角區域（a），

還是直接前往較遠的右上角區域（b）？

多謝支持

btw出故個個reply唔小心quote左

a
近莎姐多啲安全啲

丁特

屌你老鼠

A啦

內心的直覺指引著你先前往較接近你的地方。

停車埸的上下部由一條主要車道所分隔開，兩端分別連接著通往地面及B2層的出入口。在車道上向右望去，便能看見坐落於正中心的篝火處。

越過車道，柱位之間迴響著一下又一下的打擊聲。隨著你愈來愈靠近，聲音也愈發清楚。

「啪、啪啪啪啪、砰！」你看見那個煙霧底下的背影，正對著懸空的沙包揮擊。

彷彿是長著天眼似的－－你甫踏進這片空礦的區域，榮叔亦剛好揮出最後一拳。

只見沙包沿著鐘擺軌跡向後應聲飛去，在空中不穩地來回盪著，甚至連綑著通風管道的鐵鏈也被拉扯得鏘鏘作響，可想其力度之大。

穿著一件濕透的汗衣背心、大汗淋漓的他緩緩轉身，拎下嘴裡叼著的煙，呼出了一口白霧。

他隨意搬來兩個運貨膠籃，將之反轉後便坐在上面，又把另一個踢到你的面前。你於是也坐了下來。

你決定回以一句：「……唔該榮叔。」（a），

還是故作輕鬆地與他閒聊：「咦，打拳啊？」（b）？

正皮淨值85

順帶一提 主角同人物之間嘅對話選擇係會直接影響到後面劇情
所以請小心選擇

「……唔該榮叔。」你向他點了點頭，正襟危坐起來。

你們二人並排倚著柱子坐著，保持些微距離，反而更讓你有種men’s talk的感覺。

他微微彎下身來，把手中的煙頭摁在地下，又立即往身上摸了摸。這才發現煙盒和打火機都放在脫掉的外套衣袋中。

「又食？」你話中一半是出於好意，另一半則是出於驚訝。

他沒有回答，只是徑直走過你身旁，在不遠處的地上撿起外套後，又走了回來。

「鏘」的一聲，一隻懷錶自衣袋滑出，掉到你的腳邊。撞擊的力度意外把罩殼揭開，使你能看見裡面鑲上了照片。

你決定將之拾起並仔細查看（a），

還是等榮叔自行撿起懷錶（b）？

B 醒醒定定唔好做多

push
仲未夠數

推到又緊又臭

想到莎姐變臉的情景，你再不敢輕舉妄動，一但惹怒榮叔，在空中飛盪的可就是你了。

雖然你沒有仔細端看照片上的人，但還是從髮型外貌等特徵，依稀認出那應該是個女性。

只見榮叔焦急地跑向並撿起地下的懷錶，不斷檢查著罩殼上有沒有留下刮痕，你從未想像過不動如山的他，原來也會展露出如此一面。

他把懷錶重新收入衣袋，再三確認繫好鈕扣後，又回到膠籃上坐著。

如你所料，閒著沒事的他又往身上摸著，雖然很快便找出了打火機，但卻始終沒有拿出那個皺煙盒；他只是燃點起火苗，望著微弱的火光發呆。

「你地好似……」榮叔終於說話了。「所有嘢都係。」

你沒有開口發問，靜靜地待著。

「你同佢……真係好似。」

＊

特殊事件－鎖上的回憶
預計所需時間：三小時
下一次普通事件將在＃400後重新開始

＊注：特殊事件並無選擇提供，只需達成指定條件便可繼續推展情節

好開心見到個post慢慢多咗人參與
之後嘅選擇題將會改以10個reply內較多人選擇嘅選項為準

係呢到亦多謝大家一路支持
希望覺得好睇嘅巴絲繼續推post，comment同埋正皮
麻煩哂咁多位！

推啊

到

#400

有

冇

難

度

你斷開咗

推車推到爆

之前問過 未夠鐘推爆 就會繼續普通事件
而家都係一樣?

取決於我係咪清醒嘅狀態

Sor li 急住推post

就快了

推到個post上熱門

再推

推樓豬車
熱門見

輕輕一推，加油快D出文

正皮好睇
係A啊！我讀Music㗎

人黎，放樓主

「每次我一拎支煙出嚟，佢就好似你咁窒我一句：『又食？』」榮叔沉醉在回憶之中，罕有地微笑著。

「以前覺得戒煙好難，都成廿年嘅習慣囉……後生個陣好衰唔衰走去當兵，日日都好大壓力，幾乎無一教係訓得安穩。慢慢食煙變咗我減壓同提神既唯一方法。」

他拿出佈滿皺紋的煙盒，看著它，良久沒有說話。

「後來，佢為咗逼我戒煙，直接我買一包佢就揸皺一包，入面啲煙全部散哂，點食？」

只見榮叔從煙盒中徐徐抽出一支香煙，在手中把玩著。

「之但係佢精我都唔笨喎。一盒裝滿廿支，一捏就渣都無得淨；但如果一盒淨係裝一支呢？咁就點揸都至少有條全屍。其實佢一直都知我偷偷地咁做，但佢又見我因為咁而食少咗煙，就無踢爆到。」

火苗點燃了煙草，臉上的笑容也漸漸消失。

「……後來我先知道，原來戒煙好易，要留住一個人好難。」

榮叔站了起來，把煙豎著卡在膠籃的小孔上；又拿出了剛剛的懷錶，打開罩殼，看著裡面的照片。

「節哀順變。」（a）

「最後發生咗咩事？」（b）

我讀drama㗎……吓！？

後來我先知道，原來戒煙好易，要留住一個人好難

B榮叔個煙盒

睇晒18頁好易 等樓豬出文卻好難

得閒推一推

加速

成日唔小心訓著

快食個飯先
今晚會一路出到半夜補數

仆街又見到f5個制
樓豬文呀

「佢……最後發生咗咩事？」你直覺她現在已兇多吉少，只是想進一步從榮叔口中知道來龍去脈。

「三日之前嘅傍晚，Sabrina突然打電話比我話香港出咗事，叫我哋兩父女盡快去搵佢哋會合……我即刻揸車去學校接我個女，佢個陣先啱啱放學。」

你估計他口中的Sabrina應該就是莎姐了。

「我仲記得到學校個陣，成個校園已經好混亂，佢衝左上車之後，係隔離不斷問我點算、點算……我個陣先見到佢右手上面嘅抓痕。佢喊住同我講，話啲人本來仲係操埸好地地咁打緊波，突然無啦啦嘈起上嚟，仲有人突然發哂癲咁周圍攻擊……」

榮叔緊閉著雙眼，黯然低下頭。

「佢問我：『爸爸……我會唔會變成佢哋咁㗎……我真係好驚………你可唔可以幫我……』，我同佢講：『放心啦，爸爸一定唔會比你有事……我有個朋友以前係軍醫部隊上校，我哋去緊佢到啦……你捱多一陣，一陣就得，好快就到㗎啦……佢一定知道點樣幫你。』」

你彷彿當時就在車內，經歷著他們在車內對話的情景。女兒的惶恐不安、榮叔的心急如焚，你都一一「看」在眼裡。

「然後終於去到會合嘅哋方，Sabrina同我講……我哋嚟得太遲，已經無辦法截肢救佢；而係佢最痛苦、最無助，感覺到自己身體開始變化個陣，佢不斷大嗌，捉住我隻手求我開槍，幫佢走得舒服啲－－但我落唔到手。」

b2

樓下停車場隻喪屍就係佢個女？

真係好好睇 樓主加油

多謝g持
btw個sad face係for上面兩位巴打

好撚正呀 加油樓主

呢篇感動人心呀
樓豬出文我仲感動呀

「我都係。」你終於明白榮叔和我之間的共通點了。

「你？」

「我第一隻見到嘅喪屍，就係我老豆。不過同你唔同嘅係，當我見係門口見到佢個陣，佢已經完全認唔出我－－無論點都好啦，佢哋都唔再係我哋熟悉嘅親人。」

「嗯……」榮叔點了點頭。

「榮叔，睇開啲，放過自己啦。件事變成咁係無人想，唔需要將責任攬哂上身，所有你可以做嘅嘢你都做哂㗎啦。如果你個女仲係到，一定唔會想見到你又食翻煙。」你也站了起來，走到榮叔旁邊，拍了拍他的肩膀。

「你點知㗎？」他若有所思地望向你。

「嗯……我唔知㗎，」你指向他的左胸。「但呢到會知。」

「無嘢啦。」榮叔微笑著搖了搖頭，這個反應卻讓你感到有點奇怪。

「多謝你同我講咗咁多嘢。」道謝後，他便轉身離開。

「你要去邊？」你問。

「換更。」他也沒有回頭。

那麼快又「打回原狀」嗎？－－你在心裡想著。

「……阿Ann。」榮叔突然停下。

「嗯？」

「佢叫阿Ann。」

他手中的懷錶左右垂擺著，低頭看了片刻，又把它收回衣袋之中。

隨著榮叔的身影遠去，你也準備回去找麗琪。

＊

臨行之際，你看見那支豎著的香煙，突然頓悟榮叔所言－－

「戒煙好易，要留住一個人好難。」

煙，原來他早已戒了。

暫時完咗榮叔支線 下篇會開始出翻選擇

臨訓前可以睇多篇就正
推

我ex都叫過我不下數十次戒煙

有的 應該無五六點都唔會訓

試吓戒啦

佢都唔再係到 戒黎都冇意思啦

所以下一個女朋友要搵個食煙既

lonely lonely christmas

有兩個可以約出去食飯 唔知揀邊個好

臨瞓前一推
聽朝番工要有得睇

推一推希望有文

榮叔

如無意外，麗琪應該回到莎姐故意騰空給你們的住處了。

你重新回到車道之上，沿路走到「篝火處」。

只見篝火是由卡板和木柴所堆成的，很可能以日間氣溫回升為由而熄滅了；而以它為中心，旁邊又擺放著一些箱子充當座椅。

正當你疑惑著「室內生火不會觸發自動灑水系統嗎」之時，你才回想起早前頒佈的緊急狀態－－在全面管制供水的情況下，即使能成功觸發關關，也自然也不會有水灑出了。

那麼……停車埸的電力又是怎麼回事？

你算了算從剛到達便利店到現在，至少已有十八小時的時間了。以蓄電的應急電池而言，可獨立供給緊急照明系統的電力維持時間也未免太長了。

「諗緊點樣溝個學生妹？」從旁突然傳來一把嬉笑聲。

「我諗緊你哋啲電係點樣得翻嚟啊……乜依家唔係斷哂電啦咩？」你不得不承認，這個帕奇真的很擅於惹人生厭。

或者應該說，他的存在本來就已經很討厭了？

帕奇指了指停車埸的出口，你搖了搖頭表示不解。

「唉，咁蠢㗎你。啲車啊。」

「車？」你肯定是他的表達能力太差，而非自己的理解出現問題。

「有油先撻到部車㗎嘛，死蠢。」

「你意思係你哋有自己既柴油發電機？」你瞪大著眼。

「Exactly。」

那麼剩下的問題便是－－

「想唔想跟我出去走翻轉睇吓？」帕奇拿著車匙，向你投來挑戰的眼神。

你的確想要看看外頭的世界變成甚麼樣子（a），

還是認為過於危險，決定拒絕（b）？

真係a

A
記住 千奇唔好有人同鬥既心.jpg

雖然你並不喜歡與帕奇相處，但你的確想要親眼看看，世界究竟變成怎麼樣了。

畢竟你現在對喪屍的一切認知，都只局限在這個街區之內。

外面有著其他幸存者群體，或是最壞情況下，只剩下你們六人未受感染？

是全世界大規模爆發喪屍病毒，還是唯獨只有香港變成了疫埠、全境封鎖？

種種疑惑在無法接收外界訊息，而又遭到他人刻意隱瞞的情況下，全都變成了有待解答的謎題－－除非你能踏出自己的舒適圈，親自去看一看。

＊

隨著帕奇往地面走去時，自不免碰上當值站崗的榮叔。

「一陣你咩都唔好望、咩都唔好講、咩都唔好做……信我，總之你一直向前行，就咩事都無㗎啦。」帕奇吞了吞口水，像是做了虧心事似的，埋頭向前走著。

同樣向前走著的你頓時與榮叔四目交接，卻看不出他在想些甚麼。

「榮叔！」帕奇瞄了瞄沒有回應的榮叔後，小心翼翼地通過鐵馬。成功「過骨」的他徑直跑到吉普車的門前，又回過頭來緊張地望向你。

眼看你也即將經過榮叔身邊時，他卻突然把你攔住。

「唉……屌啦。」帕奇伸手摀著雙眼，搖了搖頭後便打開車門，轉而擺出一副事不關己的樣子，準備發動引擎。

這時你決定假裝鎮定，嘗試繼續隨帕奇乘車離開（a），

還是轉身返回停車埸內，免生事端（b）？

you got the reference boi

車神

A
冇事先做到世界冠軍架嘛
冇事既

買個飯再出

食飽d食好d
有力先出到高質文架嘛

食飽先做到世界冠軍㗎嘛

啱
忠實讀者留名

「你要出去？」榮叔問道。

「係，莎姐叫我同帕奇一齊去油站，順便熟習下你哋嘅日常工作。」你故作鎮定、頭頭是道地說著。

「嗯。」出乎意料之外，榮叔似乎並沒有懷疑你臨時編出的謊話。

就在你鬆一口氣之時，他卻突然拎著你的領口，粗暴把你拽了過去。

「有無人話過比你知……你係一個唔識講大話嘅人？」他壓低聲線說。

「……對唔住！對唔住！」你被突如其來的氣勢嚇得緊閉著雙眼，不只全身肌肉繃緊，就連雙手也反射性地高舉著。

「唔想無命就一路合埋你對眼，直到我叫你打開為止。」語畢，榮叔把你一百八十度轉向背面。

感覺到雙肩被從後掛上重物後，你整個人突然被轉回了正面；不消數秒，身上又傳來「啪、啪」兩聲，似乎是甚麼東西扣好的聲音。最後，榮叔又把你的雙手穿進一件長袖衣服中，並且拉上拉鏈。

「得啦。」

折騰一輪後，你重新睜開了眼，只見自己已「被穿上」一件迷彩外衣。在你試圖伸手打開拉鏈查看的時候，卻馬上被榮叔用力撥開。

「……你依家有一個小型炸彈係身，入面有軍用衛星嘅GPS定位系統－－只要你離開以停車埸為中心嘅五公里範圍，炸彈會即時自動引爆；而如果你拉開外套拉鏈嘅話，都會手動引爆炸彈。」

從榮叔的神情看來，完全不像是在嚇唬你。

正當你腦海一片空白時，他又伸手拍了拍你的肩膀，嚇得你馬上原地跳了起來，以為炸彈差點就要爆炸。

「呼……哈……」你喘著大氣，明顯感到心臟仍然在高速跳動著。

「照顧好自己，唔好死。」榮叔說罷便拉開鐵馬，把你推向外面，又伸出兩隻手指敬了一個禮。

幾經辛苦，你平安無事地踏上了吉普車，此際額上和背後已是大汗淋漓。

你決定向剛剛想要丟下你的帕奇和盤托出（a），

還是選擇暫時隱瞞事實，認為現在不是坦白的好時機（b）？

Live咗
好好j

利申我成日都FF自己身處唔同位置出現喪屍個陣要點求生

我都係
多謝支持

好地地同學生妹過夜咪好，出去做乜鳩

B啦 留番招大絕防止帕奇條契弟
仲未同麗淇啪

雖然好好睇過如果可以再多啲香港特色會更加好

不

吉普車沿著斜坡徐徐爬上地面，久違的陽光射進車窗，你伸手在眼前擋著，正覺得午後的太陽分外刺眼。

「你條仆街……啱啱諗住扔低我自己開車走？」你擦了擦額上的汗，從後座上一腳踢向前方－－然後你才記起自己身上有著一個炸彈，頓時心頭一涼。

「喂，唔係人人都好似你咁唔怕死㗎嘛……」他在倒後鏡中瞪了你一眼，「個個榮叔嚟㗎，你估係普通人啊？」

「佢有咩咁特別？」你重新平靜下來，故意問道。

「痴撚線，你竟然問一個入到第十三突擊隊嘅香港人有咩咁特別？我有無聽錯？」帕奇一臉難以置信。「佢個陣足足係以色列當咗五年兵，係五年啊，先至有機會接受第一次選拔咋！比著係我……」

他無故支吾起來，把說到嘴邊的話又吞了回去。

「……啊！講開又講，呢單野你記得千祈唔好同莎姐講啊，哈哈哈哈。」帕奇努力地轉移著話題，而你亦沒有興致追問。

「呢句說話我講先啱吓話？」你翻了翻白眼。「同你比起，我外人嚟㗎咋。你唔諗下有事個陣莎姐救邊個先？」

「咁你又啱，至少我都叫有一技旁身。」帕奇籌躇滿志地說道，「我夠膽講，我係團隊嘅地位絕對係無可取替－－點似得你，乜都唔識又懶係醒咁。」

「係啦係啦……咁你可唔可以同細佬我介紹下，你又有啲咩咁『無可取替』呢？」你望著窗外的風景，隨口說些廢話敷衍著他。

「咁你知唔知我個朵係點得翻嚟？」

「唔知亦都唔想知。」（a）

「講咗爛春袋，唔講爛奔周，你揀啦。」（b）

我會盡力試下 好多謝你嘅意見

屌sor啊禁錯咗負皮
本身諗住正皮你㗎

Ｂ

無人想知呀 屌你老母

正皮負皮都無所謂最緊要你接受我既意見就ok 啦

Live左

樓主出文慢咗 推唔到上熱門

推呀
文呀

B 有文未

文呀

就黎沉啦
樓豬番黎頂住 我走先

大家快啲俾啲支持樓主

lm一個月後睇

樓主係咪瞓著咗

得閒推一推

b啦

yes

追得太快...

「講咗爛春袋，唔講爛奔周，你揀啦。」雖然你這樣想著，卻沒有說出口。

畢竟「做人無公關，食屎㗎啦」。

「唔知。」你禮貌地對著倒後鏡裡笑了笑。

他瞇著雙眼，一字一頓地說著：

「－－阿帕奇直升機。」

「當年我係美軍海、陸、空三軍入面各自服役一年，無論快艇、裝甲車、坦克、直升機定戰機都好，我全部都識揸；而咁多種交通工具之中，阿帕奇直升機就係我最拿手個樣啦。」

「就好似打劫咁樣，一定要搵個車手。」我點著頭說道。「所以你先咁『無可取替』？」

「無錯。」帕奇自豪地說道。

自上車後，你一直留意著車窗外的事物，除了努力分辨方向之外，更希望捉緊每一個發現幸存者的可能性。

但沿途看見的人影……全都是行屍走肉的喪屍。

有著八百萬人口的昔日香港，現在彷彿變成了鄰國的一個鬼城。

「唔駛望啦，你想做嘅我哋全部都試過。」他正經的語氣中帶點失望。

「無可能一個人都無㗎喎……有無可能佢哋撤離哂，其實成個區得翻我哋留係到？」你嘗試推論。「你試過揸到去幾遠？有無見到啲咩？」

「五公里……我可以好肯定咁同你講，方圓幾公里內係一個人都無，反而喪屍就有大把。」

C

1

2

3

4

5

6

7

...

十連

五公里？為甚麼又是五公里？

難道帕奇和榮叔，甚至莎姐都是串謀者？而在你身上放上限制活動五公里的炸彈又出於甚麼動機？

難道他們有著甚麼不可告人的秘密，而不能讓任何目擊者活著離開；還是說五公里之外的確有著另一群幸存者，而帕奇是在欺騙我？

「關於個炸彈，你知幾多？」你冒著冷汗，身體向前傾去。

「炸彈？咩炸彈？」帕奇先是瞄向倒後鏡，繼而又別過頭來直視著你。「我唔係好明你講緊啲咩？」

「停車，即刻停車！」你作勢威脅著要把拉鏈拉開，但他卻毫無反應。

「你覺得車入面太焗……然後你想我停低比你落車嘔……估得啱唔啱？」帕奇皺著眉頭，得出了一個九唔搭八的結論。

看來他並不知情－－那麼便是另外三人了。

「其實莎姐同你哋嘅關係係點？」為了套帕奇的口風，你又用嘗試用激將法。「我見佢成日都點你做嘢咁，算唔算係你哋嘅隊長、大佬？」

「緊係唔係啦，我哋從來都無地位高低之分。」

多謝支持

見到講故台有個500正評同350正評嘅故都上唔到熱門
我就唔諗咁多了 慢慢嚟

又有文啦

推爆佢

「竟然？」他的答案讓你瞠目咋舌，「我一直都以為莎姐係最大粒個個……」

「最大粒就更加唔係啦，啱啱咪同你講咗，其實榮叔先係最高輩分個個。」他在路口拐了一個右彎，又接著說道：「不過因為莎姐本身對通訊器材比較熟悉，所以好多情報上面嘅收集都係交比佢做。」

「吓，莎姐之前唔係軍醫嚟㗎咩？」

「哈哈……軍醫？你係邊到聽翻嚟？哈哈哈……」帕奇忍不住大笑。

這下你更混亂了。

「佢以前係陸軍通訊兵嚟㗎，同軍醫大纜都扯唔埋。」

如果帕奇說的話是真的，即榮叔刻意編出一個關於「阿Ann」的故事來欺騙你－－這個可能性使你心寒之極，卻也能夠解釋為甚麼他要在你身上放上炸彈－－因為你和他的關係，從來就沒有你想像中的那麼要好。一但發生任何對他不利的情況，他便可以即時搖控引爆炸彈，免除後患。

而如果帕奇說的話是假的，那你便很有可能已經身陷險境－－從對你說「帶你出去見識吓」開始，根本是早有預謀的；而這也解釋了為甚麼帕奇以往的最大活動範圍為五公里，正好與你身上的炸彈設定一樣－－難道外面的確有著另一群幸存者，而莎姐一行人則希望利用你身上的炸彈攻擊他們？

在接下來的行動中，你決定以相信帕奇之言作前提（a），

還是選擇相信榮叔（b）？

屌sorry 手快快quote咗文

請小心選擇 開始燒腦

B!!

冇人信帕奇

好慘

其實我想睇A既發展...
不過已經變左B了

榮叔隊勝

B 我有炸彈驚佢有牙咩

樓豬好波 加油樓豬

估到榮叔會嬴
但無諗過咁大比數

最主要係帕奇感覺係最廢
主角又拎住計距炸彈
一陣信帕奇等2個齊齊香

帕奇個feel好似啲認叻mk仔

瞓前一推 瞓醒繼續睇

你決定相信那個曾與你袒露心聲的榮叔，看著帕奇的目光也變得銳利起來。

「點解你想帶我出嚟？」你冷靜地問道。

「咪話咗比你見識吓出面係點樣。」他答。

「咁見識完又點？你有啲乜嘢期望？係咪莎姐叫你咁做？」

「無㗎……純粹係……我……」在你接連追問之下，帕奇又支吾起來。

吉普車轉入高速公路，景色亦從象徵城市的灰變成一片綠油油。

你開始感到勢色不對－－要是一直往前的話，不用多久就會超出五公里的範圍了！

「停車！」你隨即從後向駕駛座伸出雙手，勒緊他的喉嚨。

臉上瞬間漲紅的帕奇在座位上掙扎起來，右手離開軑盤，嘗試把你的手臂鬆開。

「呃……咕……！」隨著被勒緊的時間愈長，他也掙扎得愈來愈激烈，但是以單手的力量並不足以把你的雙臂撬開。

眼見帕奇整個人亂動著，本來全速前行的吉普車開始蛇行起來，輪胎在與路面磨擦下嘎嘎作響，然而卻未有減速的跡象。

……帕奇不斷踩著油門，看似想和你共歸於盡。

所幸你們正在公路之上，雙線來回車道為吉普車提供了足夠的空間，使你們逃過一次又一次的車禍危機－－

直到看見在視野中逐漸變大的那一輛翻側巴士。

你決定把雙臂鬆開，放棄脅逼帕奇（a），

還是放手一搏，賭他最後會把吉普車停下（b）？

你深知一但鬆手，主動權便會回到帕奇手中。於是你更加用力地勒緊他的頸部，同時祈求著他最後會把吉普車停下來。

你可是從沒想像過在喪屍末日因車禍而死去啊。

隨著時間一分一秒地過去，你們離翻側在地上、足足佔了三條行車線的巴士愈來愈接近，按照現時還在加速的速度，眼看就要迎頭撞上。

十……九……八……七……

「快啲dup停！」你大力地搖著他的頭，心裡愈來愈焦急。「快啲啊！如果唔係大家攬住一齊死㗎咋！」

六……五……四……

「咕……啊……」帕奇突然把剩下的左手也抽離軑盤，按下座位旁的按鈕後站了起來，雙手捉緊你的雙臂，用上全身的力向椅背一撞。

撞擊力加上椅背的重量直接壓在你身上，使你瞬間往後座倒去。與此同時，你的大腿也被夾在前座和後座之間，無法再站起來。

……沒有時間了！

三……二……

你雙手護著頭部，閉上雙眼。

……！

「嘎」的一聲，吉普車突然急速轉向左邊，躲開了預期之中的撞擊後，又向右轉了回去。

躺在座位的你下彎著頸，努力往駕駛座看去，只見帕奇的雙手仍然不在軑盤之上，取而代之的卻是他的一雙軍靴。

「嗄……嗄……你真係……嗄……想殺咗我㗎喎……」他揉著通紅的脖子，狠狠的瞪著你。

特殊事件－喘息空間
下一次普通事件將在＃650 或 四小時後 再次繼續

＊注：特殊事件並無選擇提供，只需達成其中一項條件即可推展情節

8

9

10

輕輕一推

推爆u

好睇

繼續

買飯等出文

同好!!! 每日返屋企都係一場冒險(腦入面)

可能真係有咁嘅一日

差5個reply 寫住等出

好好睇呀

650

罪惡感之中帶點期待
睇喪屍片/故都睇得多,
好好奇真實發生會點,
尤其如果係香港發生
香港既屋有鐵閘, 但同時槍械又唔係好common,
感覺應該同外國既喪屍片既發展會好唔同

講開又講
下個post應該會換topic
唔係嘅話好似clickbait咁
最主要係因為個世界觀愈寫愈大
有少少超出最一開頭嘅預期

Live了

隨著油門鬆開，吉普車在越過巴士後的一段距離外停了下來。

「點解你唔停車？停車咪乜事都無囉！」你小心翼翼地碰上被帕奇體重所夾的大腿 ，心想皮膚上絕對有著大片瘀痕。

「你癲㗎？你一路用力箍實我條頸，如果唔係我上咗高速公路，一路比油衝埋去架巴士到，我分分鐘窒息死咗啦！」

「咪住先……」你皺著眉頭，「你一路都知架巴士係到？」

但即使在預先知道巴士所在位置的情況下，帕奇要在與你糾纏的同時用雙腳控制車輛，這種在某種意義上更接近「直覺」的駕駛能力已經足以讓你驚訝了。

「緊係啦，架車訓咗係到都三日啦，我日日都經過呢到點會唔知？」他以一副「問埋啲咩戇鳩問題」的眼神看著你。

「咁即係話，我哋仲係五公里範圍之內？」你開始尷尬起來。

「等等先……到我問翻你，點解你一路係咁叫我停車，之後又咁在意個五公里呢？」他奇怪地望著你。

錯怪了帕奇的你決定如實告之。

「其實……我身上有個炸彈。」

「吓？」帕奇立即打開車門往外跳去，直接狂奔到幾十米之外。「你唔早啲同我講！」他的聲音也愈來愈遠。

「無事㗎！只要唔行出五公里就唔會爆炸！」你朝著遠處大喊。

Case study
坐巴士上層，下層或同層有喪屍點安全離開
走出公路又有成班屍友追住你
上巴士頂又戇鳩鳩等人救/死
有冇自救好方法

加速加速

錯怪了帕奇的你決定如實告之。

「其實……我身上有個炸彈。」

「吓？」帕奇立即打開車門往外跳去，直接狂奔幾十米之外。「你唔早啲同我講！」

「無事㗎！只要唔行出五公里就唔會爆炸！」你朝著遠處大喊。

「你今次真係無嘢再瞞住我啦嘛？」帕奇額上滴著汗，慢慢走了回來。「仲有咩要講好依家講啦，我心血少你唔好嚇我。」

「仲有一樣嘢……就係個炸彈可以手動引爆。」你作出要拉開拉鏈的動作，向他解釋道。

「喔－－所以你啱啱唔係想嘔，你係想恐嚇我！」帕奇終於理解你在車上的舉動。

你搖了搖頭苦笑著。

＊

你們二人回到車上，再往前駛了大慨半分鐘後，油站便出現在眼前。

於是你隨著帕奇走到車尾箱前，各提了一個大油桶，徐徐向著油站前進。

「講開又講，你明明話自己心血少，但又夠膽一路死頂住唔停低架車嘅。」你自然地與帕奇閒聊起來。「你真係唔驚比我箍死㗎？」

「我驚，緊係驚㗎。但係以前係陸軍訓練個陣，學識咗遇到呢啲情況，一定唔可以投降，反而要同敵人鬥心理質素。邊個怯，先邊個就會輸。」他正經地對你說著，使你對他的印象改善不少。

無論你怎麼看，帕奇也不像一個會說謊的人。但如果榮叔和帕奇兩個都沒有隱瞞的話，那麼……

限距五公里的遙控炸彈、莎姐的真實身份、B2層的喪屍研究、看似只有六個幸存者的香港……無數個互相交織的謎題，讓你想到腦閉塞也得不出一個合理而又貫通的解釋。

「平時呢就我負責入油，金仔負責睇水嘅。今日新嚟新豬肉－－你入油，我睇水，大家拍住上，okay？」帕奇把手上的油桶硬塞給你，沾沾自喜地說。

你決定依他所言，反正你手上又沒有防身武器（a），

還是提議由你來把風（b）？

今日會火力全開
目標十篇起跳 未出哂唔訓教

注意身體啊巴打

琴晚特登早訓咗
唔想晏就最多人推post個陣出唔到故

仆街啦 個個都揀A
一陣帕奇開車走佬咁點算

引發特殊劇情 可能有女屌

屌女zombie

信佢

「好，我嚟囉。」你把油桶放到地上，你拿起加油機旁的油槍，微微彎下身對準樽口扣下板機。

帕奇正在油站不遠處把風，你亦趁著加油的空餘時間，仔細端詳著四周。

油站內一共有著三部加油機，佔地不大，大約只能夠同時停泊兩至三架車；便利店則是漆黑一片的狀態，門前有著滿地的玻璃碎，似是曾經遭到破壞。

「係呢，點解你順便唔揸埋部車入嚟入油？」你百思不得其解。

「你睇吓呢到嘅環境，啲路咁窄，部車要轉個彎先可以調頭走。如果一個唔好彩將部車駛咗嚟之後，先比喪屍包圍就玩完，一定走唔到。」

聽帕奇這樣說，倒也合理。

「咁但係……部車都總有一日要入油㗎？」你問。

「係㗎，不過入一次油夠我來回揸幾十次，依家唔入住啦。」他回頭看了看你，笑著說：「因為今日金仔唔係到，我唔係咁放心揸部車入去。」

「屌你啦。」你放下油槍，試圖把入滿的油桶搬到一旁，這才發現它重得超乎想象。「喂，你個桶幾多公升㗎？」

「四十。」帕奇猜出你發問的原因，開始恥笑著。「做咩？覺得太重？」

「問下啫，有幾難。」你胡亂伸展著四肢，彎下身來用力，把油桶從地上提起，搬到一旁。

「你咁樣搬實整親條腰㗎，要用大脾，唔好用條腰發力，知唔知？」

「屌，你啱啱一嘢夾落嚟，依家對脾瘀哂，用力用力……用你老尾。」你也笑罵著回應。

突然，不遠處的油站便利店內，傳來熟悉的低吼聲－－

「喪屍！」你回頭朝著馬路大喊，原本神息輕鬆的帕奇也瞬間緊張起來。

只見一隻喪屍慢慢從破碎的玻璃門中走出，隨著不規則狀的玻璃劃過全身，黑色的血液從它身上多處流出。

你決定立即丟下兩個油桶，跑離現埸（a），

還是冷靜應對，暫時先留在原地觀察（b）？

新讀者留名
B

welcome

後日應該1001

又live左 btw B

「噓！」帕奇從腰間掏出手槍，拉了拉套筒上膛，小心翼翼地向你靠近。

在你們手上沒有冷兵器的情況下，在油站與喪屍對抗可不是甚麼好主意。手槍不只聲響極大，容易引來附近的其他喪屍，而且流彈一旦擊中加油機，後果更是不堪設想。

呃……你開始懷念消防斧了。

你示意帕奇小心行事，而自己則是站在原地，繼續拿著油槍加油。

「咕嚕咕嚕……」燃油在油桶內翻滾著，發出空洞的聲音。

「吼……啊……」它臉上不斷扭曲著，似是在尋找音源的來源，一步一步走向你靠近。

喪屍和你只差著兩個身位的距離，然而卻完全沒有要停下來的意思，眼看便要和你臉碰上臉了－－

那張腐爛得深可見骨、面無半點血色，甚至連眼球也快要自奪眶而出的臉。

「唔好掂我啊，唔好掂我啊……」強大的壓逼感迎面襲來，你低下頭去，不斷在心裡默唸著。

時間彷彿靜止下來，你只覺背上傳來陣陣寒意。

就在它鼻尖即將與你耳朵碰上之時，它卻突然生出一副厭惡的臉，轉而從你身邊經過，望向帕奇的方向。

「嗅嗅……嗄…嗄…嗄嗄……吼！！」透過嗅覺確認位置後，只見它呼吸的頻率變得愈來愈快，就連腳下的步幅也開始變大起來。

……它已經鎖定帕奇了。

你決定發揮盲點的優勢，從後做點甚麼制服喪屍（a），

還是專心把油桶加滿，相信帕奇手上的手槍有能力將之解決（b）？

A，係時候發圍

A
主角運

A gogogo

A 上啊！

A 要型翻次

A 拎枝油槍射佢老母

你把油槍自油桶的樽口拔出，迅速跑到喪屍面前，在它頸上纏了一圈後再插向它的鼻孔，然後「咔」的一聲扣下板機。

「咕嚕……咕！」源源不絕的汽油瞬間灌入喪屍的呼吸道，鼻喉傳來的窒息感使它更加抓狂，而多出來的汽油亦不停自它的口中倒流而出－－這幅景象不禁令你吐意大作。

為了防止被它抓傷，你馬上把拿著油槍的手放開，把半滿的油桶搬到另一台加油機前繼續加油。

「過嚟，快啲。」你又向看得目定口呆的帕奇掖著手，示意他先把裝滿的油桶搬回車上。

他點了點頭，把手槍快速清膛後重新插進槍袋，隨即跑向地下的油桶，將它捧了起來。

「入滿埋你個桶之後，你就即刻跑過嚟，我到時會掩護你……但你要離開咗油站範圍先。」他瞄了瞄倒在地上掙扎的喪屍，無奈地說著。

「……你真係好鐘意玩命。」語畢，他便快往回小跑。

你把他的說話視為讚賞。

隨著帕奇已跑離一段距離，眼看油桶內也即將要加滿了。

喪屍不斷在地上來回滾動著，隨著灌入的汽油愈多，它的動作也愈發激烈，扭成一團的形體使你感到毛骨悚然。

然而命運女神絕對是在作弄著你－－

只見那隻喪屍在無意識的情況下，誤打誤著地滾向管道在它頸上繞圈的相反方向，竟把插在鼻腔內的油槍給弄掉了，滿溢的汽油即時自鼻孔之中噴出。

喪屍的雙眼轉向了你，猙獰的表情象徵著它現在強烈的攻擊性。

……這下糟了。

觀察咗一段時間
講故台應該fix死得三個post上到熱門
仍需繼續努力

加油

推
好好睇，點解上唔到熱門㗎

未夠多人睇 可能係標題唔夠吸引？
我都唔係好知

好似有 開始d亂

開始有d亂

好波樓豬
果然係拎油槍射柒佢

可唔可以講下邊到睇唔明

出文太慢了

建議加速

努力中

唔好咁啦人地都有其他野做

佢都係善意建議啫
我前幾日真係出得太少 成日無啦啦訓咗
無論如何對寫故嘅人嚟講 有人追故點都係一件好事

加油呀

「帕奇！」你大喊著，同時快速在視野尋找著可用的武器，但是卻一無所獲。

喪屍已經從地上爬了起來，隨即便衝向你。

情急之下，你只好又把油槍對準喪屍直射，希望能夠暫時妨礙它的行動，爭取時間好讓帕奇回來支援。

但這次它並沒有退縮之意，這個舉動反而更進一步地惹怒了它。

「吼！！！」喪屍大吼著，往你飛撲而來。

你趕忙一個側身，避開它的攻擊，然後便馬上提起還未扭上樽蓋的油桶，一直往吉普車的方向跑去。

對於一個正常體型的成年男人而言，四十公斤也足以造成一定程度的負擔了－－更何況是一個偏瘦弱的毒撚？

由重心太低的關係，在你一直往前跑時，手上提著的油桶便呈著鐘擺的狀態前後甩動。往回擺的時候，慣性便會把你向後扯去，變相減慢了你的速度。

「唔好理啲油啦！快啲上車！」轉眼間帕奇已經發動好吉普車，焦急地朝著你大喊。

「你揸架－－」話音未落，你感覺到整個人突然失去平衡，往前倒去。

「砰」的一聲，你胸前的硬物直擊地上，把你嚇得心跳加速，大口大口地吸著氣。

……沒有爆炸？

你回頭一看，喪屍已經抓著褲管，張口便要向你的小腿咬下去。你反射性地用力一踢，正好擊中它的下顎，使它整個身體往後倒去。

「呼……依啊！」你見狀馬上從地上爬起，重新提著油桶往前跑去。

「屌，痴撚線㗎你！」在車上的帕奇再也看不下去，試圖把吉普車盡量駛近你，縮短你們之間的距離。

另一邊廂，身後的喪屍這時亦已重整態勢，眼看馬上就能追上你。

你深知拿著重物的你絕對無法從它手上逃脫。

你決定保住性命要緊，放棄手上的油桶－－反正已有一桶成功運上吉普車（a），

還是要做就要做到底，決定再相信自己的運氣一次，無視喪屍拼命前進（b）？

b 主角係不死既

一定係b！

B 主角光環！！！

B
衝呀屌你老母

我認為如果巴士有事第一時間應該係保護司機,
唔係大家攬炒其實都唔使諗點自救,
等炒完車死唔去自己爬出黎可能仲快

你係邊一層都好啦, 係另一層有喪屍應該第一時間搵雜物堵塞樓梯,
以掙取時間逃離巴士,
下層要走就易D, 叫司機停車, 全世界落車之後lock晒D門,
上層要走就危險好多,
唯有爆玻璃之後青蛙跳荷葉咁跳去另一架車車頂or大廈簷蓬

就算車既裏外有喪屍都係要跳出黎, 起碼有一線生機,
留係車入面應該死得仲快

你始終不願放棄證明自己的機會，死抱著手上的油桶往前狂奔。

就在吉普車不斷加速、即將駛至面前的時候，喪屍的手也搭上了你的肩膀。

「趴低！」帕奇突然大喊著。

即使你完全摸不透他的想法，你卻還是即時反應過來，用力把油桶丟到一旁，整個人飛身撲到地上。

只見車子與你擦身而過的片刻之間，帕奇把車門往外踹開，迎面撞上了喪屍的上半身，作用力之大把它整個人彈飛到數米之外，倒在地上再也不動。

「呼……好險！」帕奇把吉普車急剎停定，跳下車來扶起你。

「Thanks，」你笑著拍了拍身上的塵，「欠你一個人情。」

「唔洗咁見外啦，上得我㗎車就係一Team人嚟，唔會睇住你死嘅。」帕奇這番說話使你莫名感動。

「雖然你真係好夠薑，不過我真係唔明點解你唔肯扔低個油桶……」他隨後又補充了一句。

在把沿路瀉了不少，現在只剩下一半的油桶抬上車尾箱時，你們發現吉普車的其中一個輪胎爆開了。

「……一定係因為啱先剎得太急，呼。」帕奇伸手擦了擦汗，又對你說：「嗱，今次輪到你負責睇水，我條命就交係你手上㗎啦。」

帕奇隨即把手槍交給你，然後又取下後備胎及一些工具，在路中心換了起來。

你對他這種程度的信任，在內心表示感激。

正當你閒著沒事，開始打量著手上的Glock手槍之時，眼角似乎模糊地捕捉到一個「人」影。

你抬頭望去－－沒錯，正是剛剛被撞得面目全非的喪屍先生，又一次從地上爬了起來，真是比DJ TOMMY還要頑強。

你決定初試牛刀，嘗試用手槍自行射殺它（a），

還是先知會正埋頭苦幹的帕奇，然後再作決定（b）？

呢啲嘢自己嚟一定奶嘢
b

Live
B

不過是香港真係有喪屍過咗一段時間一定會有唔同嘅團體出現即係好似walking dead咁不過香港嗰啲人應該會用大廈嚟造據點咁應該會幾有趣因為只有香港先係咁

山頭主義

真係唔錯 諗起都覺得好正希望你遲啲可以加呢啲元素

會有的

多謝

喪屍以極慢的速度向你們走著－－現在它不僅臉上一片血肉模糊，就連膝蓋骨也以詭異的角度向外彎著，看來已經失去正常的活動能力。

「喂，帕奇，隻喪屍仲未死哂喎。」你雙手持著手槍，嘗試瞄準著喪屍的頭部。「我射唔射佢好？」

帕奇仍然在埋頭更換車胎，只是聳了聳肩說：「你識得點開槍咩？」

你模仿著柏奇剛剛把子彈上膛的步驟，「咔咔」兩聲的把套筒往後一拉、回彈。

這時你才成功吸引到帕奇的注意力。

「學得幾快喎，」他抬起頭，神情略帶驚訝。「反正你都唔識換胎，趁依家比你試下用下槍都無壞……啊，仲有記住唔好同莎姐講。」

你沒有回應，全神貫注地把手槍的準星和罩門重疊著一起，雙手抬高至水平，再與喪屍的頭部連成一線。

「砰」的一聲，子彈並沒有命中目標。你搖了搖頭，再抬起手槍對準前方。

「砰！」你再次扣下板機，隨後便看見不遠處的喪屍應聲向後倒去。「Yes！」你為著發掘到自己的「射擊天份」而感到驚喜，不禁自顧自的竊笑起來。

帕奇亦回頭望去倒下的喪屍，暫時放下手上的工作為你鼓掌。

「……咦？」只見原本正拍著掌的他忽然停了下來，又用手臂揉了揉雙眼，彷彿不敢相信自己眼前所見。「你見唔見到？係我睇錯定係……」

你朝著他指的方向看去，這才看見喪屍和它身後的路面燃起了火光。

「仆街……啲汽油……」你望了望自己腳下，心頭頓時一涼。

你決定嘗試上前把火勢撲滅，阻止其繼續向你們蔓延（a），

還是選擇趕緊協助帕奇更換好車胎，然後立即離開（b）？

8/10
今日仲差兩篇就達標

b
覆快啲等樓主出快啲

電腦大爆炸仲撲火

雖然b都會出事
下次冇得拎油
不過a既話實炸鳩死

追到live
A, 由佢爆咪賺引哂班屍過黎

如果唔救熄火
炸晒成個加油站，咁之後係咪就要再去遠啲地方再搵石油

大家覺得主角撲得快啲
定啲火燒得快啲?

B
加速

你沒有浪費時間，馬上跑到帕奇身旁，協助他把漏氣的輪胎拆出並推到一旁，然後又換上新的。

由於帕奇對更換零件十分熟練，加上有你從旁協助，你們二人很快變完成了整個更換過程，開始執拾著散落一地的工具。

你把螺絲、螺絲帽全都丟到工具箱之中，雖然帕奇對此很有意見，曾經一度堅持要逐樣分類放好，但是眼看火燒眼眉，為了提高效率，終於也不得不放棄自己原則。

火焰正沿著傾瀉的汽油痕跡燒來－－若然吉普車一直停留在原地的話，在最懷情況之下，油缸可能會受到火勢波及，甚至引起爆炸。

你在心裡想著，萬一事情果真如此發展，那麼便是「兩個」炸彈一同引爆了。

想到這個可能性，你催促著帕奇把車尾箱蓋上，自己則先跑到副駕駛座上等著；片刻之後，帕奇也從後趕上，一下子跳上車座，把車門關上，又妥善地扣好安全帶。

「快啲啊！！！！」你不耐煩地看著他按部就班的行動。

「叉啊啊啊啊啊－－叉啊啊啊啊啊」帕奇一次又一次地扭動車匙，嘗試啟動引擎，底下卻傳出「死火」的專有聲音。

「仆你個街，有無咁黑啊！郁啦！」火焰已隨風蔓延到眼角所能及之處，帕奇不停用力踩向腳下，希望問題如奇跡一般的得到解決。

果然，在不斷受到拳打腳踢的吉普車終於醒來，「轟轟」作響地回應著你們的期望。

「That’s my boy，Let’s go！」帕奇把車子轉向，駛上回程的線道。

突然，一聲巨響從後方傳入耳朵，倒後鏡裡紅光大作，強光甚至使你們兩人同時舉起手來擋著雙眼。

……加油站爆炸了？

大家都好醒
點解可以係咁估到我好早就諗定嘅劇情發展

依家似係揀錯就仆街
唔同之前咁揀咩都得

新讀者hi

樓主加油

主線嘅核心發展例如加油站爆炸係唔會比選擇題影響
要發生嘅始終都會發生 無得避～
但劇情走向上就會有少少出入例如有無係開槍之前問帕奇
而支線就會對人物關係有影響例如揀信榮叔定信帕奇

有神快拜
拜到你寫文越黎越快

#447 #449 776 #777 呢四個reply睇到我

9/10
食埋個宵夜先出最後一篇
沖埋涼之後會視乎眼訓程度睇下有無得再出

推推樓主先

1日多左咁多篇文，樓主好勁

希望樓主keep住咁勁

點解d喪屍成日對男主冇興趣
b2嗰隻唔鍾意男主但對麗淇有反應
諗緊係咪同性別有關
定純粹d喪屍都歧視毒撚

應該後者

字裡行間有clues的

一口氣追哂

here comes a new challenger

推呀

推
今日出咗好多文，睇得好過癮呀

麗淇受左傷嘛
d血腥味會引屍

你回想著從加油時遇上喪屍，直至逃離加油站的整個過程。

流彈與地面碰撞產生的火星、自油桶瀉出的汽油、扭鬥時掉在地上的油槍、連接著油管的加油裝置、加油站地下的油庫……這些事物瞬間在你腦裡連成一線，也就說－－

你就是造成這次爆炸的人。

爆炸產生的火光、煙霧以及聲音之大，相信此時身在停車埸的麗琪他們也已經察覺到些倪端了。

回程路上，你和帕奇出於不同原因，一同啞口無言。

你之所以啞口無言，是因為自己把一整個油站給「炸掉了」；而帕奇之所以啞口無言，則是因為你把「一整個油站」給炸掉了。

「方圓五公里之內只係得呢一個油站。」他說著。

「欸……Sorry？」你有點不知所措，一來親手（無論直接或間接）炸掉東西的感覺很不真實，二來你也認為事件純屬意外，責任並不全在你身上。

「你知唔知咁樣意味住啲咩？」帕奇此際的神情十分嚴肅，完全不像平時的他。

你搖了搖頭。

「代表我哋無咗現存唯一嘅燃料補給點，」他說著，「而基於呢個原因，我哋無辦法再留係呢到，一定要重新搵過個安全，而附近又有補給點嘅地方建立據點，仲要同時適應一個對我哋完全陌生嘅新環境。」

顯然，你沒有想到爆炸的影響力如此巨大。而無論有心或無意，帕奇口中所說的每一個字，在你耳中都一一變成了對「戰犯」的指控。

說不定在回去以後，馬上就便會被莎姐就地槍決了－－此刻你的低下路來，臉上雖然苦笑著，心裡卻早已是萬念俱灰。

進入市區後，吉普車顯然減速下來，不只因為要在十字路口之間穿梭著，同時也要在更陝窄的路上避過更多的障礙物。

「浩南，你記唔記得……係加油站個陣，我同你講過啲咩？」帕奇突然問道。

只見他直視著前方，雙眼的視線彷似被凍結了一樣。

「你講咗好多嘢喎，」－－然而這卻是帕奇第一次叫你浩南。「你講緊邊句？」你仍然維持著低頭的姿勢，以毫無生氣的語調回應他。

「……啲路咁窄……如果一個唔好彩……比喪屍包圍就……走唔到。」他支吾著回答。

你抬頭，看見整個十字路口站滿了喪屍，正一同朝著你們進發。

特殊事件－－大行軍
下一次普通事件將在＃850 後再次繼續

＊注：特殊事件並無選擇提供，只需達成其中一項條件即可推展情節

引曬啲屍了

仆街啦
一口氣踩行油衝過去啦
冇事先做到世界冠軍架嘛

推上熱門

大家慢慢推唔洗急
應該要聽朝七點後先有文了

差啲唔記得主角話自己叫浩南 好想知佢真名係乜

個畫面，諗到都覺得好恐怖

順便推一推

會唔會好似電影生化危機2既Carlos 咁死嫁...

仆街啦 停車場點守

Push push

推呀！

沖呀

油站爆炸吸引屍群

莎姐佢地一定會過嚟救人，因為有主角光環

希望考完試有得睇啦

推你

有啲想知冇問柏奇就開槍會點添

加油出文

唔會用埋車上啲油炸喪屍掛
扮緊工F5

「浩南，你記唔記得……係加油站個陣，我同你講過啲咩？」帕奇突然問道。

我仲諗住帕奇指 "記住唔好同莎姐講" , 之後會幫主角食左隻死貓 成為好基友

衝啊

文呢

吉普車在十字路口正中心停下，數以百計的喪屍正從三個方向不斷湧向前方，視野中全是黑壓壓的一片洪流。

「爆炸啲聲一次過將所有喪屍引哂出嚟……」你的臉變得和帕奇一樣蒼白。

比起平日在街上游盪的幾隻喪屍，這數量也未免暴增太多了吧？

頓時，你腦海中閃過那時在大廈後樓梯看見的屍群，整個拼圖「咔」一聲地組合起來－－以油站為中心的方圓五公里，甚至是能夠聽見巨響的幾十公里範圍內，所有本來藏匿在那些梯間、暗巷的喪屍群－－

這下全都跑到街上來，而且四面八方、源源不絕，根本避無可避。

你們此刻陷入了兩難的危機。

如果繼續停在原地，等屍群再往前行進一段距離的話，便會把你們身處的路口堵得水洩不通，極大的阻力會讓吉普車無法成功發動起來。

但如果現在一鼓作氣、直踩油門衝回去的話，引擎及撞擊聲將會把所有喪屍的注意力，在同一時間集中至你們的身上。

面對幾乎看不見盡頭的黑色「屍海」，第一個選擇顯然是不可行的；而第二個選擇雖然可行，卻卻會讓你們身陷險境，絕對是巨大的賭注。

「你有咩計劃？」帕奇望向你，持著軑盤的手不斷顫抖著。

你把腦中所想向他告之，他的臉色卻愈發鐵青。

「咁即係話我哋得一個選擇……就係博一鋪，睇下㗎車可以揸到幾遠、幾時先會比喪屍撞停，然後係車入面睇住啲喪屍將對門撬開？」他愈說愈激動。「呢個唔係計劃！呢個係賭博！」

你決定安慰帕奇那是唯一可行的方法，同時做好心理準備向喪屍直撞而去（a），

還是暫且留在原地，爭取時間摸索著其他還未想到的解決方法（b）？

如果揀左直接開槍
兩人關係會由互相信任 變成淨係得帕奇信任主角 但主角對帕奇顯示出不信任

我都差啲唔記得咗
諗起個陣笑到我仆街 原來主角係有名比人叫㗎

大家小心揀 勢均力敵

A
繼續上全力上
無論每隻喪屍招式多誇張

衝呀 快d番去搵火炭妹
好耐冇見佢啦

5a3b

殺呀

B
屍群明顯比爆炸吸引
唔出聲等屍群衝去BBQ好過

B team lost

Sosad....

睇嚟樓主想要B多啲

我地唔好跟住樓主所諗既擇

<-樓主

真係估你地唔到

揀a 帕奇會唔會死

It's too late to apologize

it's too early to read this thread again

劇透

帕期 RIP

奇

「你冷靜啲先！」你伸出手來，嘗試著安撫他的情緒。

「我好冷靜！我淨係知你好唔冷靜！」帕奇突然暴怒起來，「我話埋比你知啦，就算我踩到時速一百公里直鏟入去，架車唔洗四、五十米就會完全停低，同落車行根本無分別。而到時車頭同側邊全部都會係層疊疊咁樣嘅喪屍，車尾嘅喪屍就會因為發出嘅聲音而調頭包圍我哋……」

「咪住……你話落車行？」你打斷帕奇。

「係啊！同落車行無分別啊！送死啊！明唔明啊！」他張口喘著大氣，雙手用力搥向軑盤，吉普車隨即發出「嗚」的響咹聲。

只見喪屍停頓了片刻，站在最前的一群立即轉以更快的步速向你們前進。

……時間無多了！

「你冷靜……總之你聽我講！」你也在車內大喊起來，「聽住……聽住啊！我要你完全相信我，一次咁多！我唔係衝動唔係搵命博……我依家有一個計劃，但無時間同你解釋！信我，Okay？」你焦燥地向他解釋著。

帕奇隨即變得安靜下來。

「好……我哋依家落車，去車尾箱……」你打開車門，正要跳下車。

「唔係我哋……係你。」他看了你一眼。「你要送死就自己去，我唔會同你顛埋一份。」

「但係……」

「啪」的一聲，帕奇伸手把副駕駛座的車門關上，然後坐著不動。

你想你理解他的意思了。

他是在等你拿完要拿的東西，然後便準備把吉普車駛走－－無論往哪個方向都好。

既然他去意已決，你也不必浪費時間再作挽留。

於是你轉身急步跑到車尾箱前，拿了那桶還未扭上樽蓋的油桶後，再把車尾門關上。

臨別之際，你經過駕駛座的旁邊，拍了拍車門。帕奇並沒有望向你，但還是把車窗扭下。

「照顧好自己，唔好死。」

他瞄了你一眼，把吉普車徐徐向後駛著，然後調過車頭，往相反方向背道而去，在你的視野中慢慢縮小。

帕奇呀
佢係唔係有機會唔洗死

唔好死呀

900 la

個bad end係我地一手做成

吉普車離開後，你便要獨自面對四面八方而來的喪屍，並祈求能夠在黑潮之中找到回去停車埸的路。

畢竟若然往油站的方向一直駛去，相信不用多久也會碰上從另一邊而來喪屍－－更遑論你身上正掛著一個計距炸彈。

……比起試圖回去尋求支援，帕奇的選擇才更像是賭博吧。

你抖擻精神、不再胡思亂想，而是專注於眼下如何才能存活下去。

就在帕奇剛剛提到「棄車步行回去」時，你回想起自己過去在險象環生的情況下，一次又一次地逃過喪屍攻擊的原因－－

氣味。

分別在後樓梯和便利店後巷的兩隻喪屍，並沒有注意到你和麗淇走過；

便利店門外的屍群隔著玻璃，卻沒有展現出強烈攻擊性；

在停車埸門外馬路的三隻喪屍，在你們面前突然停下來；

停車埸B2層內的女性喪屍，對你沒有反應，卻對有傷在身的麗淇狂性大發；

油站的喪屍，在極近的距離與你擦肩而過，而選擇了距離它更遠的帕奇。

從以上種種跡象，又基於喪屍的行動是由聽覺及嗅覺所主導的前提之下，你推斷它們的行動模式之中是存有漏洞的。

換句話說，喪屍都是能被「欺騙」、「轉移注意力」的生物。

就在你思考的途中，站在屍群最前的六、七隻喪屍正以前所未見的速度向你跑來，你馬上就會進入它們觸手可及的範圍。

你閉上雙眼，抬高油桶，徐徐把汽油淋在自己身上。

此刻有趣的畫面出現了－－

只見前面幾隻狂奔中的喪屍突然剎停，隨後趕及的則撞上它們身後，這一小群喪屍瞬間失去平衡，倒在地上。

扭曲的臉上又再展露出你所熟悉的疑惑表情。

……它們失去了「目標」。

又live

死左啦

帕奇

帕奇做咩咁傻豬呀

帕奇rip

它們籌躇不前，你卻緩步向前走去。

即使你堅信自己的推測是正確的，但對於自己正主動朝著喪屍所在的方向前進一事，還是讓你忍不住動搖了一下。

一旦出了甚麼差池，數以百計的喪屍便會蜂擁而上……到時可不只「五馬分屍」，而更像是「百鳥歸巢」了。

你向前一步一步走著，很快便從旁經過剛剛從地上爬起來的一小群喪屍，你發現它們全都是男性，而且體型略為健壯的喪屍－－於它們的跑速之快來看，這點卻也不難解釋。

它們在你靠近時，臉上亦呈現出厭惡的神色，紛紛向後退去。

如果按照這樣的情況下去，要一直走回去停車埸，相信只是時間問題。

正當你漸轉樂觀之時，你卻發現事情並沒有你想像之中的順利。

甫走進屍群，雖然偶有喪屍也會因你身上的強烈氣味而主動避開，但絕大多數情況下，它們只是漫無目的、缺乏自我意識地向前走著，根本沒有辦認氣味的行為表現。

在感到困惑的同時，你也褐力地在喪屍之間的空隙穿過，試圖減少與腐肉與屍油作嘔心的身體接觸。

就在你準備轉入小路，穿過這一個街區，亦眼看喪屍的數量似乎有減少趨勢之際，一團黑影突然出現，籠罩著你的視線。

你抬頭望去，一個身高至少有著一米八、體重難以估計的喪屍出現在你眼前。只見它身上的皮膚已大多腐爛，皮下呈黃色的脂肪外露，無數蛆蟲正在上面蠕動著。

強忍著吐意，你不斷嘗試推開身旁的喪屍，避過這個正迎面而來的巨無霸喪屍；然而擠擁的喪屍黑潮不斷往前推著，你連站穩腳步、逆流前進時都已極之費勁，更難在一時三刻之間向旁邊穿身而過。

你決定看準時機跳上旁邊空車的車頂，翻身越過它（a），

還是努力打側身軀，盡你全力把接觸面減到最低（b）？

好難揀牙，揀a又驚跳上車頂會太大聲吸引唒啲喪屍黎

不過做得主角，緊係要勇往直前，我揀a

出文速度

A 可以引d屍去打架車
咁就大把空位
now 主角汽油無敵狀態

在不停被向後推的情況下，你決定看準時機捉緊一架空車的車門穩住身體，然後用力跳到車頂之上。

「嗶－－嗶－－」高吭的聲音立即自你腳下傳出。

「……仆街！」

－－你落下的重量觸發到車內的警報器了。

自車頂俯視而下，幾乎路上的所有喪屍都在同一時間內，把身體迅速轉向你的方向，神情亦變得猙獰起來。

那是它們鎖定目標，表現出強烈攻擊性的象徵。

片刻之後，數十隻離你最近的喪屍一擁而上，毫不留情的用身體撞上汽車，車身的搖動使得站在車頂的你不得不蹲下以保持平衡。

你快速掃視著周遭，試圖找到一個安全的落腳處，同時也可以藉著警報，把注意力轉移到車上。

正當你這樣盤算之時，巨型喪屍也從後趕上，全力衝向本來已經在搖動的車身。

「砰！」隨著悶重的撞擊聲響起，整架車開始往你的右側傾斜，而且並沒有停下來的勢頭。

你低頭往去，那隻喪屍竟然正用雙手掀起車底。

在沒有讓你思考的多餘時間及空間下，以免車子在翻側後把你壓住，你馬上便往一旁跳去，著地時卻因失足而在地上滾了好幾個圈。

「……嘶……啊……」只覺手臂上傳來陣陣疼痛，你抬起右手，發現你手上被劃開了一個破口，血液慢慢滲出表膚，形成一顆血珠後，再順流而下。

仆街啦 流血

有血 主角898

今次仆街啦

第一滴血
無敵狀態 解除

噢屌
唔記得左主角係毒撚
運動細胞係0

點解次次都作死...

頂住呀主角
仲未屌學生妹架

此刻的你望著流血的手臂，整個世界彷彿停頓下來。

先是背上一寒，繼而是腦袋發熱，震驚、恐懼、不解、憤怒在腦內迅速擴散，蔓延到整個身體。

你感覺到每一分每一寸皮膚都在顫抖著，滿身雞皮疙瘩，就連雙腳也不再聽你使喚。

該放棄了嗎？

是不是……一切都要完結了？

你在地上望著喪屍的轉變－－由仍然發狂撞向翻側在地上的車子，繼而開始冷靜下來，神情恢復疑惑；然後轉而望向背靠地面的你，再次張牙舞爪著，腳下亦開始向你移動。

要是你剛剛隨帕奇一起離開的話－－

要是你沒有自作聰明跳上車頂的話－－

要是你沒有在著地時失足的話……

種種悔恨在你心裡交織之際，回憶也突然像走馬燈一樣，開始在眼前一一略過。

你又重新看見了父親、麗淇、莎姐、榮叔、帕奇、金仔的樣貌；然後畫風一轉，曾經在不同地方遇上的喪屍竟也出現在其中。

這就是迎接死亡的感覺嗎？

不……

你不能死在這裡，你還能跑……對不對？

馬上就要回到停車埸了……你不能就這樣……

放棄……啊。

你閉上雙眼，等待身體被喪屍撕噬殆盡（a），

又或者，在你即將成為喪屍的食糧之前，決定至少要與它們同歸於盡（b）？

A，帕奇趕到返嚟

a可以變喪屍大佬

你哋唔好咁痴線

識死樓主系列

迫

準備bad end?

推唔爆一個post 浩南就要死了

共建浩南美好人生 請投b一票

a
主角命幫拖

好波 依家點寫好呢

想睇下樓主點寫

帕奇半人半屍狀態返嚟救浩南

仲係唔捨得帕奇死

屌又玩爛主角

樓主兜mode

B2隻屍用黎研究屍行為
所以帕奇冇死番黎救浩南

大家咪咁痴線啦
我仲想繼續睇落去

A

你徐徐閉上雙眼，不消數秒，身上便感到一股重壓，隨即向後倒去。

陣陣低吼聲自你面前傳來，唾液更從喪屍口中滴到你的臉上。

「……啊！」這時出於本能上的厭惡，你反射性地睜開了眼，把面目猙獰的喪屍一把推開。

只見它向後倒去之時，本來捉緊著你衣服的手，也順勢把你外衣上拉鏈一同扯下。

不好了……那個在我身上的炸彈！

「唔……！」你見狀一驚，但當想要伸手阻止時，卻已經太遲了。

「砰！」

胸前沒有感受到熱力，也沒有感受到任何痛楚。

……難道自殺式炸彈襲擊的人都是無痛死去的嗎？

「吼啊……」

但是周遭的聲音依舊傳入耳朵之中，肌膚也仍然感受到空氣的流動；就連手臂上傷口的痛楚，也一直維持著。

你放下即時擋著雙眼的手，只見被你推開的喪屍躺在車旁，暫時無法行動。

而你也安然無恙－－看來那一聲巨響是來自於喪屍與車門撞上的聲響，並非炸彈的爆炸聲。

於是你低頭望去，正想看看胸口前掛著的是甚麼時，頓時感到哭笑不得。

……一個特殊設計的掛肩式單槍槍袋。

樓主好波

炸彈之所以在多次正面猛烈撞擊之下仍然相安無事，原因竟是你身上的根本就不是炸彈！

你頓時覺得自己愚蠢至極，卻沒有時間再作深究。

……只是，哪怕你之前曾經因懷疑榮叔的用意、或是炸彈「極高的穩定性」，而決定打開這外衣拉鏈的話，你早就已經拆破這個莫名其妙的謊言了。

但現在時機卻也來得正好。

你振奮地從胸前掏出手槍，快速將子彈上膛，瞄準向你前來的喪屍之時，所幸你突然記起自己身上剛淋了汽油，不然這下可就真的是「手動引爆」了。

於是你馬上把外套脫掉，並將槍口團團褢著，以求把開槍時產生的火星自槍管外完全隔絕。

「好，嚟啦！」你高呼一聲，為自己壯著膽，把手槍抬至水平。

「砰！砰！」最接近你的兩隻喪屍應聲倒下。

你深知槍聲會引來更多喪屍，而手槍的子彈亦十分有限；但為了阻礙喪屍的行進速度，以爭取時間逃跑，你也只好依賴手槍殺出一條血路。

隨著你轉入小路，喪屍的數量顯著減少，而且大多分散，並不是以群體方式前進。你決定把手槍收起，直接用跑的穿過街道。

由於你身上的傷口面積較小，體味又被汽油味所掩蓋，所以在一路狂奔之時，喪屍往往還沒趕及利用空氣中的微弱氣味確認位置，你便早已經跑到老遠。

這策略使你成功地跨越了又兩個街區，直至抵達下一個十字路口為止。

在你面前出現了兩個選擇：

選擇在較為安全，但是卻需要繞遠路、更從未踏足的窄巷之間穿梭（a），

還是走上那條你雖然有點印象、卻有較大機率碰上喪屍群的大馬路（b）？

本身揀b咪好

依加揀B囉

a啊啊啊~~ 唔要浩南死

既然作者想我地揀b咁我地就揀b

講緊上一題

揀A先死，太多不確定性可以畀樓主玩
揀B就可以縮窄範圍，等睇主角光環

b
其實揀咩都會撞到喪屍

發現大家對個炸彈好似無乜點驚訝咁

老實講其實一開始都唔信係炸彈
頭先仲諗緊係唔係槍

不過話時話啫係帕奇佢地係美軍？？

B
行窄巷未死過咩
一陣又撞到屍咁點走

三個人都唔同
帕奇美軍
榮叔係以色列
莎姐同金仔遲啲會講

要恐嚇一個人 緊係要比佢見到
冇必要叫佢合埋眼 所以冇咩可能係炸彈

live thx

B殺紅了眼

放工一推

B btw

B
樓主加油

竟然喺1001前追到live
樓主加油，快啲出po

啱啱係咁用google搵圖
想整個人物示意圖表出嚟 但發現完全無一張相match到帕奇個形象
搞左個幾鐘 最後決定放棄

想要咩型像幫你穩下

headband＋中長度頭髮
後生軍人look

留名等新po

就1001

有啲難

開定個新post先

成個傻閪咁 邊個嚟

最好係佢 其他仲差

收唔收貨
btw 係美軍到當兵真係好少相

有冇岩心水？
[img]